<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[teambition blog]]></title>
  <link href="http://blog.teambition.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.teambition.com"/>
  <updated>2014-02-17T09:42:48.635Z</updated>
  <id>http://blog.teambition.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[teambition]]></name>
    <email><![CDATA[support@teambition.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo">Hexo</generator>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[全新「分享墙」：帮你打开团队分享模式]]></title>
    <link href="http://blog.teambition.com/2014/02/15/201402150529/"/>
    <id>http://blog.teambition.com/2014/02/15/201402150529/</id>
    <published>2014-02-15T09:29:38.000Z</published>
    <updated>2014-02-17T09:42:31.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在我们的研究中发现，成功团队都具有自我成长的特性，具体而言，它们内部会有良好的分享习惯，知识管理意识很强。因此，我们改进了「分享墙」，帮助项目成员以更快速而专业的方式分享内容，达到知识管理的目的。下面，让我们来看下究竟有哪些升级。</p>
<a id="more"></a>
<h3>专业的文档分享形式</h3>
<p>以往动态滚动的方式形似社交网络，发布的信息较为零碎，并且往往指意不清。经过我们的优化后，采用类似邮件的模式，由“标题”和“正文”两个部分组成内容，来改善分享质量。你依然可以添加成员为相关者，或者对发布的分享内容进行讨论。</p>
<p><img src="/blog/image/文章-3.jpg" alt=""></p>
<h3>支持富文本编辑</h3>
<p>我们在原来单纯的文字编辑基础上，加入了富文本编辑，你可以给你的文字加上各种效果以进行强调和区分。</p>
<p><img src="/blog/image/untitled0.png" alt=""></p>
<p>也可以详细复制带文字、图片或链接的信息到分享墙，相关的附件会呈现在文字的下方。</p>
<p><img src="/blog/image/untitled1.png" alt=""></p>
<h3>支持二次编辑</h3>
<p>你可以对已经发布的内容进行二次编辑，不断更新素材内容，便于重要信息的累积。当然，如果你的成员拥有权限，它就像是另一种可以支持多人同时编辑的在线文档工具。</p>
<p><img src="/blog/image/untitled2.png" alt=""></p>
<h3>利于阅读的交互形式</h3>
<p>在新版「分享墙」中，我们充分利用了屏幕宽度的优势，形成“左-右”的交互展现形式。</p>
<p><img src="/blog/image/文章-1.jpg" alt=""></p>
<p>分享的标题会以目录的形式呈现在左侧，你通过标题就可以找到自己需要的信息。正在查看的标题会用蓝色显示出来。</p>
<p><img src="/blog/image/文章-2.jpg" alt=""></p>
<p>通过点击“我的分享”可以轻松查看所有自己分享的内容。</p>
<p><img src="/blog/image/untitled3.png" alt=""></p>
]]></content>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[齐俊元：没有什么事是特别难的，只要努力去做]]></title>
    <link href="http://blog.teambition.com/2014/01/24/201401240148/"/>
    <id>http://blog.teambition.com/2014/01/24/201401240148/</id>
    <published>2014-01-24T05:48:02.000Z</published>
    <updated>2014-01-24T05:51:02.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>编者按：这是前阵子Teambition创始人齐俊元接受的一个采访。“我从来不觉得有什么事情是特别难的，努力去做就好”齐俊元说道。作为一个90后创业者，他在工作中表现出了超越同龄人的成熟作风，或许就得益于他这种乐观的心态。</em></p>
<a id="more"></a>
<p><strong>记者：我以前在交大也听说过你，觉得很有传奇性，听说你自学编程，2个月就把Teambition做出来了？</strong></p>
<p>俊元：哈哈，我现在回想起来也觉得挺精彩的。当时我的公司在闵行的紫竹园区，我需要每天从徐汇到闵行上班。那个时候因为之前的项目做得不太顺利，整个公司就换方向了，从原来的健康方向换到了信息化办公（Saas）方向。这个转变对团队的很多人而言，与他们的专业不匹配，所以就离开了，最后我们就只剩下2个人，就是现在我们CTO李强。李强那个时候做的是后端，那前端的程序得有人写。所谓的前端就是，比如一个网页，外面长什么样、别人是怎么用的，都是前端来决定的。因此如果不写前端，公司就要完蛋了，你总不能说我有个后台程序，你来看看代码（笑），所以那个时候就自学来做。为了节约时间，决定在交大从徐汇到闵行的班车上自学，但是学生在挤校车这个问题上地位很低（笑），得老师上完学生才能上，所以我要每天5点多就去排队，冬天也比较冷，就在那里看书。有的时候挤的上，有的时候挤不上，挤上了也是坐地板。可能那个时候给人感觉比较传奇吧，每天会看到一个人莫名其妙地坐在那里看书，我看上去又显得特别小，说不定还以为是哪个老师家的孩子呢（笑）。那段时间就是一边看，一边写，晚上再坐最后一班校车回徐汇休息。</p>
<p><strong>记者：前面你说公司转变方向了，我知道的一些公司，他们是“渐进式创业”，先做社区，然后慢慢边缘的一些东西出来，到后来就做出来了。你转过来做Teambition跨度非常大，这是突然想起来要做的，还是慢慢引申而出的呢？</strong></p>
<p>俊元：这是自然而生的。我们最初做的项目是一个云端的健康档案，把每个人看病的经历、家用的医疗仪器测的数据可以存下来，那就维护了一个健康档案，万一以后生病了，就可以方便地查看过程，那时就需要做标准化的数据库。因为医学那边不同的专业区分度很大，所以我们当时有三十多个医学院兼职的研究生、博士生，甚至是医院里的医师，团队内部各个方向的人很多，管理的效率对我们而言就非常重要。</p>
<p>因此，我们一直在想要用一个好一点的工具来把我们管理的效率提升上去，所以国内国外用了三十多个产品想选一个合适的。我自己又是管院的，你知道管院的人最擅长做的就是搞一个矩阵，分析哪儿好哪儿不好。当时综合下来就觉得这些产品有2个非常大的硬伤，导致我们没办法用下去。第一个就是，它们大多很难用。一般来讲要满足你的需求的话，定制性就比较强，那些工具就做得特别不人性化。举个例子，你可以用Excel来干很多的事情，但它非常难用。为什么我们经常看到书店里教你怎么用Excel的书籍卖得那么好，就因为它难用嘛。但是如果你在企业里，你很难为一个并非你主要业务上的系统投入那么多的精力，所以这个系统必须非常容易上手。</p>
<p><strong>记者：你试用的产品都是基于云端的吗？</strong></p>
<p>俊元：那还不是。这就是我要说的第二个问题，它们大多是面向开发者的单机软件，比如Microsoft Project、Qlikview或者Omni Plan这些比较有名的信息系统，以及你所知道的那些OA、ERP都是桌面软件。这有三个问题：</p>
<p>第一，部署特别困难，对于中小型企业来说，这个代价是无法接受的。</p>
<p>第二，它不是做给团队一起用的，它是做给管理者一个人用的，你把事情管好，然后在用会议功能、邮件功能把事情传达下去。邮件算是投递比较快的了，但你还是经常会出现邮件没收到、紧要时刻找不到附件或者重要的邮件进了垃圾箱等等的问题，效率比较低；还有些人会用QQ群，或者微信群，这样的问题在于，这样的产品依然不是为协作办公而设计的。它是让你沟通的，但是你真的在里面讨论问题的时候会发现，过了一会儿你就不知道自己在讨论什么了，信息太乱并且无法回顾。</p>
<p>最后一个问题在于，它们的移动化非常差。之前提到的那些比较大的产品，大多没有手机客户端，这在我们现在的工作节奏里是非常痛苦的。这是我们现在看到的问题。</p>
<p>当时的健康项目并不是说不成功，只是当时的市场状况而言，我们比较难熬，但那时还是在继续做，所以这个系统最初做出来只是我们内部自己用。直到后来健康项目几乎停了的时候，我们头脑风暴了很久想了很多新的方向，但后来发现，我们手里有一个真的可以满足我们切实的需求，并且被很多人喜欢的产品，为什么不专注下去把它做好。</p>
<p><strong>记者：那个时候刚开始做，你们就已经在设计上下很大功夫了？</strong></p>
<p>俊元：我们做任何东西，设计是不会差的，否则我不会让它出来。因为你是做给自己用，长得很丑的话，很难受的。可能因为我双子座，很完美主义（笑）。如果你这个东西很难用，长得很糟糕就不行。另外还有就是，当时我们很多员工是兼职的，没有时间培训他们，产品拿上来就要能用，所以我们对交互设计和对整体的用户体验是有要求的。正巧交大当时也想搞一个内部的发布系统，所以就给交大定制了版本叫“圆蜡笔”，发布的前2-3周就有两三百个团队，包括各种实验室、社团、小组在上面用，觉得挺好的，大家有这样的需求。</p>
<p><strong>记者：现在很多人自己要创业时，都主张自己必须是用户，这是很好的方式。我知道的一些创业想法，推出的时候没有经过任何的市场调研，这就很糟糕。现在都提倡微创新，很多平台推送国外新的app，号召国内来进行微创新，但这种产品在国内最后做死掉的很多。</strong></p>
<p>俊元：这个问题可以从2方面去看，第一个很泛的原因，国内市场和国外市场，尤其是美国市场差异很大。拿我所在的Saas领域来说，在国外，企业信息化系统的接受度是非常高的，整个市场比我们大很多，成熟很多；从另一个角度讲，他们的付费习惯都是已经尘埃落定的事情，“我用软件必须付费”这是已经达成共识的事情，但国内还没有。第二个是创业者的心态，做这种事情的创业者投机心态比较重，希望做比较少的事情让公司达到很大的估值，我个人的看法是，他们也许能做出不错的事情，但做不出什么特别了不起的事情。</p>
<p><strong>记者：那个时候的团队分工是怎么样的？</strong></p>
<p>俊元：大家什么都做。我自己自学编程，自学PS。有件事情我们做得很对，我们当时投入了大量的精力在底层架构上，我们把底层架构做得非常健壮、易于扩展，能够高效率地处理实时协作方面的工作，受益非常深远，它现在成为了我们整个技术架构。Teambition现在所依赖的高效率的协作就是它的功劳。我们可以做到我们所有用户端的同步都小于几百毫秒，绝对不会出现延迟。我们当时就一个追求，很多人嫌邮件慢，我们就让你快到几乎同时出现，这个时候就不会出现所谓信息传递的效率而耽误工作效率的情况。</p>
<p><strong>记者：Teambition正式发布是在什么时候？</strong></p>
<p>俊元：正式发布是在13年的6月份。从开始研发到正式发布之间我们花了很多时间来让我们底层的架构变得健壮和易于扩展，你现在看到Teambition每隔2-3天就会有一次更新，而且都是有实质新功能的更新，这全是得益于之前的积累。</p>
<p><strong>记者：你们从一开始就考虑到未来会进行扩张了？</strong></p>
<p>俊元：我们当时非常确定的是，国内的很多企业比欧美的企业更在乎效率，因为国内的竞争压力更大，但国内现在企业软件的水准跟欧美的比，差距太大，这个需求一定会上去。我们看到这是个非常大的机会，从转到这个方向的第一天起我们就非常确信Teambition以后会成为一家很了不起的公司，所以我们一直都在用非常高的要求做我们的产品。</p>
<p><strong>记者：大多的创业公司一直想做推广，但一直没什么头绪，Teambition在市场推广方面做了哪些事情呢？</strong></p>
<p>俊元：我们很少在推广上做投入，我们几乎把注意力都集中在产品上。我们认为最好的推广，就是用户能够自传播。我们之前对现有用户做了一个调查，93%的用户愿意为身边的朋友推荐Teambition，而事实上我们的流量90%以上是直接来访，也就是他们已经从别的渠道听说Teambition了，他们来之前就知道自己要用这个东西。这是我们现在做的方式，就是把产品做到最好，然后让它自传播。从另外一个角度讲，我们推广的不是产品，我们更倾向于推广“如何利用信息化的工具来帮助企业运行得更好”的方式，因为工具最终只是一个辅助，而你通过工具可以做到的事情是无止境的。这是我自己为什么因为这件事情这么激动的原因。现在Teambition上进行的项目，或许是你要开发一个新的app，或许是你要开一个新的会展，甚至是一个赛车队把他们整个项目放到Teambition上，有做无人飞机的实验室也把项目放在Teambition上，一个工具提供的功能永远是有限的，但能帮助别人做很多的事情，这是我最关心的。我们在推广上希望告诉别人，你原来做起来不那么容易的事情，可以通过工具来解决，而你用工具创造了什么东西，才是真正有价值的事情。</p>
<p><strong>记者：我知道很多公司也很宣传自己的理念，很多是面向个人端的，小团队可能理念很重要，但面对企业，很多情况下你推理念，对方不会理你，还是要给他看产品。</strong></p>
<p>俊元：对，你给他理念，但同时你也要展示产品。就像我们经常做的事是把我们的案例包装出来，比如我们有一个用户是做在线教育的，他是怎么用这个东西来提高效率的，这样的东西企业看到就会比较实在。像我们之前在苏州有家用户，也是IT方向的，他们的工作方式和我们很像，他问我们自己内部是怎么使用这个产品的，照搬过去，瞬间就把效率提升上去了。所以我们之后会在Teambition上建一个案例中心，找到一些比较大度的企业，愿意把他们自己的方案共享出来给其他同行看到，你就可以在这个案例中心中，找到你这个行业的人是怎么用这个工具的，那么你就更容易受益。</p>
<p><strong>记者：现在很多公司会做这种效率工具，上次看到一个产品好像叫“伙伴”，还附带企业社交。依照你对这个行业的判断，你对这些公司有怎么样的看法呢？</strong></p>
<p>俊元：这个行业做的好的几家，大家都是朋友，平时也会交流，处于竞合的关系，因为市场还不大，与其争这个小市场，还不如一起把这个市场变大。从另外一个角度来看，很多新进入的企业多数是因为这个行业的资本市场目前在一个窗口期，资本市场比较热，他们进来可能有点跟风的意思。但真正要把这个事情做得很好，需要非常tour不是一个投机的事情。所以对Teambition而言，我们不停地探索一些可以改善大家工作效率的方式，同时不断改进现有功能，让它变得更好用，更容易上手，更能解决实际的问题，就这么简单。</p>
<p>未来大家会更倾向于自主选择使用的软件，就只有那么些产品，全部摊开来让你选，你选的一定是好的那一个，所以这是个产品为王的世界，你的产品越好用，越能够解决别人的问题，你就毋庸置疑是最好的那一家。这就是为什么Teambition到现在，我们没有销售团队，但是我们的用户量和活跃度已经远远超过一些在销售上投入很大的企业软件提供商。</p>
<p><strong>记者：还有一个问题是关于信息源的，现在是信息的年代，大家获取信息的渠道都不一样，导致你获得的信息不一样，那你做出的判断也不一样。从你自身出发，你比较习惯从哪些渠道获取信息？</strong></p>
<p>俊元：我属于每天获取的信息量非常大的人，我每天可能会阅读订阅的信息500-600条左右。以前用Google Reader，现在用Feedly，我会把我感兴趣的自媒体、个人博客、技术博客、社区的信息汇总到一起，我会看很多不同行业的信息。</p>
<p>TMT行业里我觉得theverge.com做的特别好，品质非常高。它涉及的方面，TMT行业的咨询，硬件设备的评测，有时会做一些设计的预测，也会采访一些很有趣的硅谷成功的创业者。有个网站叫Lifehacker（生活黑客），这个跨界就更大了，甚至有的时候就给你介绍一把刀，但这把刀可能就比其他刀切菜更容易之类，非常有意思，可以获得很多灵感。</p>
<p>文章的评论分析时常会给你提供新的思考的视角。有的时候你不在相关的行业，你思考的角度可能不正确。就好像刚开始我觉得微信的服务号很不实用，你明明可以用更适合交互的官方应用，为什么要用服务号。但后来我发现，对于很多40、50岁的人来说，他们唯一会用的应用就是微信，所以对他们而言成本非常低，就会愿意用这样的东西。很多时候，你没有站在合适的角度看问题，你容易把问题看错。</p>
<p><strong>记者：还有一件事情，我之前自己也很纠结，到底一个“想法”有没有价值？我现在看来觉得“想法”可能价值已经不大了。</strong></p>
<p>俊元：这个我不认同。“想法”还是有价值的，但现在只有最棒的“想法”才有价值，可能往前推个5-10年，一个普通的“想法”只要你去做，也会进行得还不错，因为那个时候别人没有更好的“想法”，但现在竞争进入得多了，平庸的“想法”几乎不可能成功。但需要强调的是，不是拍脑袋出来的就叫“想法”，深思熟虑的才是。</p>
<p><strong>记者：其实伴随着“想法”产生的肯定是有很长时间的调研，或者信息的搜集。</strong></p>
<p>俊元：对，这个经过其实就是帮你把一个60分的“想法”变成一个90分的“想法”。就像我现在来看健康档案那个项目，它依然是个不错的“想法”，但只能打60分。你只知道这个方向是对的，这个行业是好的，这个做法是有意义的，但你不知道该用什么方式实现它。我用手机应用做，会不会就比做网站好；我会不会做一个可穿戴的设备，就比做一个移动应用还要好；会不会我从服务来切入，就比我单纯做产品更容易被人接受，所以60分到90分是有一个阶段的，关键看你有没有进一步思考、进一步打磨这个“想法”的过程。</p>
<p>现在太多的人，没有真正投入去做这件事情的时候就放弃了，这是很可惜的。交大有很多这样的例子，一些想法我现在来看，都觉得他们当时选择的方向是非常对的，一些想法现在已经做成功了，但是他们当初没有坚持。就比如“小叶子当家”，我觉得他当时可能认为钱来的太慢了，觉得市场市场没有想象中那么大，但同样的，“饿了么”比它晚进入市场，但比它更坚持，结局是完全不一样的。</p>
<p><strong>记者：还有个问题是关于团队组建的。Teambition现在团队有20人左右，你在选人的时候会考虑哪些因素呢？会考虑当下的需求去招人吗？</strong></p>
<p>俊元：我们是个投资未来的公司，我们很早的时候就会去积累一些大方向的人才，不会因为眼前的一些需求去招一些人。所以有时我们团队成员的背景可能是做数据挖掘、做算法的，可能在早期会觉得一个做企业应用的公司为什么会需要这样的人，但很快你会发现，我们不断推出的新的功能、新的需求全都得益于这些早期的投入。还有就是，我们喜欢那些投入的人，我们喜欢那些真的爱他在做的事情的人。我们的设计师，你会看到她到很晚很晚的时候，还在看一些别人设计的新的作品，周末的时候会去学一些新的东西。我们的工程师，不停地在社区里了解新的东西、做新的尝试，甚至是写书。我们对团队成员最基本的要求就是，你要对你在做的事情，非常的投入，非常的喜欢。</p>
<p><strong>记者：你们现在的团队结构，是满足你们现在的需求，还是满足你们将来可能的需求？</strong></p>
<p>俊元：满足我们2-3年的需求。我可能有一个非常远大的追求，而中间还差一段我没想好要怎么走，但是2-3年的事情我肯定都会想好，所以我是很清楚这2-3年我们需要什么样的人，来帮助我们实现那个目标的。一个初创公司的文化是很重的，一个成员真的要融入这个公司，是有一个过程的。他真的能做出符合这个公司的气质和水准的东西，是有一个过程的，所以我的建议是，尽早做准备。</p>
<p><strong>记者：现在如果让你总结一下，你在创业的时候，你最大的挑战是什么？</strong></p>
<p>俊元：前两天创业邦给我颁了一个我还蛮感动的奖“30岁以下创业新贵”，全年选了20个人出来，有个采访就问道：整个创业中，你最困难、最跨不过去的坎是什么？我当时的回答和我今天的感觉是一样的。我自己在做这件事情，是因为我真的非常喜欢，我真的非常投入。我也许中间会有很辛苦的时候，也许会有压力很大的时候，但是我从来不觉得它是挫折，我从来不觉得它有多难。我真的就是在做，有问题我就把它解决好，有挑战我就把它克服了，我没有觉得有特别大的挫折感，哪怕当初别人都觉得这个公司是不是要完蛋的时候，我依然觉得我们在往前走。没有觉得有什么不行的。</p>
<p><strong>记者：好的，谢谢俊元今天接受我们的采访。</strong></p>
<p>俊元：谢谢。</p>
]]></content>
    <category scheme="http://blog.teambition.com/tags/团队采访/" term="团队采访"/>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何让用户变成“粉丝”——产品团队的反馈处理]]></title>
    <link href="http://blog.teambition.com/2014/01/17/201401171252/"/>
    <id>http://blog.teambition.com/2014/01/17/201401171252/</id>
    <published>2014-01-17T04:52:56.000Z</published>
    <updated>2014-01-17T08:19:55.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>By Bella</em></p>
<a id="more"></a>
<p>我是Bella，在Teambition团队中负责用户支持方向的工作，我希望通过和用户的沟通，帮助我们的产品更好的适应大家的需要 ，成为大家每天使用的工具。要实现这个目标，我想除了产品要好得让人无可挑剔之外，更重要的在于能否提供一流的服务。在这方面我有一些想法与大家分享，对于“用户反馈的处理”这一问题上如何体现友好的服务。</p>
<p>一般来讲，用户反馈处理的流程会有4个环节：<strong>信息收集——反馈评估——问题处理——通知用户</strong> </p>
<h2>信息收集</h2>
<p>以往做用户反馈的收集，都是用Excel来整理，信息的时效性不强，过程也不够透明。如果借助项目协作工具，就能让信息和整个过程变得透明，我使用的当然是Teambition（笑）。</p>
<p><img src="/blog/image/1389934503637未标题-1.jpg" alt=""></p>
<h2>反馈评估</h2>
<p>收集上来的信息一般会分为两种类型：产品建议以及bug反馈。</p>
<p>针对产品建议，我会尽可能多的了解下需求产生的背景，来初步评估下其紧急程度和重要程度，再结合我们自身对产品的规划路线来决定反馈的优先度。每个人心中都有一个哈姆雷特，用户对产品也有着各自不同的看法。收集来的各式各样的建议不可能一次性全部进入开发阶段，需要有一个好的评估机制来决定开发的优先次序。通常情况下我会根据用户对同一条建议反馈的频次来设置优先级，比如当同一条需求收到10次以上，我会把需求设为“紧急”；收到20次以上的，则设为“非常紧急”，这样的色彩标注可以轻松地突出最热最紧急的需求。</p>
<p><img src="/blog/image/1389934533117未标题-2.jpg" alt=""></p>
<p>即使最伟大的技术工程师也无法保证互联网产品能够一直没有差错的运行下去。针对产品bug，我会很认真的向用户咨询问题出现的每一个细节，然后将这些信息添加到任务里，这能够帮助我们的工程师快速的查找原因。</p>
<h2>问题处理</h2>
<p>在对收集上来的建议完成评估后，我会把有价值的反馈放到开发计划里进行排期，并且针对紧急的需求反馈会设定一个预期，比如某个功能要“在一周之内完成”，所有的需求处在什么样的阶段都非常透明。</p>
<p><img src="/blog/image/1389934555535未标题-3.jpg" alt=""></p>
<p>对于bug，我也会放在相应的位置，并设置任务优先级，工程师收到任务通知后则开始进行针对性的处理。当完成修复后，我就会收到相应的通知，这时我就可以把信息反馈给用户了。 </p>
<h2>通知用户</h2>
<p>这是最容易被忽视却又非常重要的一个环节。当我们解决了用户的某个反馈后，会将该反馈告知相关用户，我相信每一个被重视的用户都有可能成为“粉丝”。</p>
<p><img src="/blog/image/1389934593523未标题-4.jpg" alt=""></p>
<p>虽然只是一个简单的用户反馈的处理，但细微之处见真章，相信用户会在一点一滴中感受到你对他的重视，并逐渐喜欢上你的品牌和产品。</p>
]]></content>
    <category scheme="http://blog.teambition.com/tags/使用技巧/" term="使用技巧"/>
    <category scheme="http://blog.teambition.com/tags/团队采访/" term="团队采访"/>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[4步让你轻松实现移动办公]]></title>
    <link href="http://blog.teambition.com/2014/01/13/201401131152/"/>
    <id>http://blog.teambition.com/2014/01/13/201401131152/</id>
    <published>2014-01-13T03:52:22.000Z</published>
    <updated>2014-01-15T07:25:07.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前些天和朋友说起移动办公的话题，对方向我推荐了他新买的签批系统。由于工作关系他经常不在公司办公，但是只要有网络的地方，就可以很方便地在手机上进行日常事务的处理。</p>
<a id="more"></a>
<p>平时的工作中，Teambition团队也常常收到用户类似的反馈：“希望移动端可以有怎样怎样的功能”，或者“我之所以会用你们的产品，是因为你们多终端的同步做得好，手机上处理事情非常方便”。</p>
<p>现实生活中我们有许多地方需要用到移动办公，比如在遇到以下的场景时你可能会非常捉急：</p>
<p>•出差在外时，有些急用的资料没有带在身上，需要访问内部资料；</p>
<p>•由于天气原因或因病在家时，领导临时吩咐要完成某项工作，可是素材却在公司的电脑里；</p>
<p>•在外洽谈客户时，需要访问公司内网；</p>
<p>如果类似的事情时有发生，那可能你就需要考虑找一个适合你的移动办公方案了。Teambition可以有4个方向帮到你：</p>
<p><strong>及时查看项目动态</strong></p>
<p>如果你是个管理者，你可能需要及时地知道安排给下属的任务具体进展到哪一个阶段了，这个时候teambition的“任务阶段”就可以显示这条任务的进展。</p>
<p><img src="/blog/image/未标题-1.jpg" alt=""></p>
<p>另外，如果你的团队成员经常会针对一条任务展开讨论，可以通过“添加相关成员”来让对方知道“这件事情需要你马上参与讨论”。</p>
<p><img src="/blog/image/未标题-2.jpg" alt=""></p>
<p><strong>随时访问工作文档</strong></p>
<p>很多重要的工作资料和文档，平时都会存放在公司电脑里，在外急需时却很难找寻。我们把文档都存放在“文件库”中，所有文件在手机端也可以完整预览，无论你是出去见客户、在外地出差，亦或是因故在家办公，文件库里的资料都可以供你随时取阅。</p>
<p><img src="/blog/image/未标题-3.jpg" alt=""></p>
<p><strong>随时随地分享信息</strong></p>
<p>有一次我的同事在一个线下沙龙里向用户展示Teambition的功能，在介绍“分享墙”的时候，他用手机随手拍了一张现场的照片传到Teambition上，屏幕投影上立马显现了出来。分享墙可以实时展示你分享的文字或图片。你可以在外随手拍照上传，办公室里的同事可以及时收到推送，并展开讨论。</p>
<p><img src="/blog/image/未标题-4.jpg" alt=""></p>
<p><strong>突发情况及时上报</strong></p>
<p>你总是不知道在什么时候会有意想不到的突发状况发生。以往在公司中，突发状况往往需要层层上报，一位在500强工作的朋友曾经告诉我，在他们公司上报一件事情直到收到反馈，周期需要整整2个礼拜的时间。而在Teambition中，你只需要把相关的同事或领导添加为相关者，对方就能在最短的时间内收到通知。</p>
<p><img src="/blog/image/1389586102222未标题-5.jpg" alt=""></p>
<p>如果你还在为移动方案而发愁，那不妨来看看我们用心打造的Teambition，任何的建议或赞美我们都会虚心接受。</p>
<p><a href="http://www.teambition.com/" target="_blank">了解Teambition</a></p>
]]></content>
    <category scheme="http://blog.teambition.com/tags/我们的视角/" term="我们的视角"/>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何使用Teambition打造小而美的Scrum团队]]></title>
    <link href="http://blog.teambition.com/2013/12/30/201312300500/"/>
    <id>http://blog.teambition.com/2013/12/30/201312300500/</id>
    <published>2013-12-30T09:00:18.000Z</published>
    <updated>2014-01-15T07:25:07.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我之前在大众点评网工作，公司在2013年完成了整个技术部团队向Scrum的转型，更多可以参考<a href="http://www.infoq.com/cn/news/2013/09/dianping-agile" target="_blank">大众点评网研发管理高级经理唐灏：几百人规模的研发团队如何进行敏捷转型</a>。</p>
<a id="more"></a>
<p>现在我加入了<a href="https://www.teambition.com/?s=scrum" target="_blank">Teambition</a>，一个初创的团队，我们致力为追求效率及品质的团队打造简单、高效的项目协作工具。也是因为在大众点评网的Scrum体验，让我增加了对团队协作工具的兴趣，遂而加入了Teambition。</p>
<p>今天我想结合我在点评网的Scrum经历，给大家分享一下如何使用Teambition打造小而美的Scrum团队。我们从Scrum中的角色说起。</p>
<h2>Scrum中的角色</h2>
<p>Scrum中的角色设定是一种扁平的结构，PO（产品负责人）、Scrum Master（Scrum的推动者）、Team（团队）各尽其责，并没有上司和下属的区分。我们可以使用Teambition非常灵活迅速的组建这样的团队。</p>
<p><strong>创建项目</strong></p>
<p>如果公司中同时有多个项目并行，分别由不同的Scrum团队负责，我们就可以通过创建对应的项目进行协作管理，将Scrum团队成员邀请到这些项目中。当然，你可以创建并选择这个项目的拥有者，比如Web App这个项目是隶属于Teambition公司的，那这个项目的拥有者就是Teambition。</p>
<p><img src="/blog/image/1225_1.png" alt=""></p>
<p><strong>邀请同事，构建Scrum团队</strong></p>
<p>你可以邀请Scrum团队或与之相关的同事加入到Web App这个项目中。一般Scrum团队的配置是1名PO、1名Scrum Master和数名Team成员（通常是5到9个开发者）。Teambition支持同一个成员加入到不同的项目中，作为特定的领导角色，可以参与到各个Scrum团队中；跟踪项目进度。</p>
<p><img src="/blog/image/1225_2.png" alt=""></p>
<p>一个Scrum团队搭建好了，下一步给大家介绍一下如何使用Teambition的任务板来实现Scrum中的工件。</p>
<h2>Scrum中的工件</h2>
<p>一个团队要实施Scrum，那其中的工件必不可少。例如，Product Backlog、Sprint Backlog、燃尽图等等；在缺乏工具的情况下，我们可以使用一些文档工具来做记录，例如Excel、或者是Google Docs等；使用这些文档工具来实现Scrum我觉得维护成本比较高，而且无法积累。Teambition提供的任务板功能，有很强的定制性，可以完美地解决这些问题。</p>
<p><strong>创建Product Backlog</strong></p>
<p>我们首先为PO创建一个Product Backlog的任务分组，产品负责人可以在这个Backlog中管理产品需求，添加或编辑用户故事；在这个Backlog中，我们可以为产品负责人设定一些分类或阶段，比如说考虑中、紧急等等；</p>
<p><img src="/blog/image/1225_3.png" alt=""></p>
<p><strong>创建Sprint Backlog</strong></p>
<p>Sprint Backlog即为Scrum冲刺的任务板，Scrum每个冲刺一般取一到两周，我们可以根据开始截止时间、冲刺的主要任务或者冲刺的编号来命名Sprint Backlog；例如 冲刺1、Sprint 9 、Sprint 支付功能 等。</p>
<p><img src="/blog/image/1225_4.png" alt=""></p>
<p>接着我们可以根据团队角色的设定或者团队习惯，可以为冲刺设定一些阶段，例如：</p>
<p>• todo doing done</p>
<p>• 计划中 进行中 提交测试 测试通过 已上线</p>
<p>• 要做 正在做 提测 产品验收 预发布 上线</p>
<p><img src="/blog/image/1225_5.png" alt=""></p>
<p><strong>燃尽图</strong></p>
<p>在Teambition没有标准的燃尽图，但Teambition提供了多方位的获取项目状态的渠道：</p>
<p>• 任务进度条</p>
<p>• 智能分组</p>
<p><img src="/blog/image/1225_6.png" alt=""></p>
<p>项目中的所有任务分组对所有的成员都是可见的，这非常方便大家浏览和沟通，加快信息的流动，产品负责人可以快速查看项目的开发进度，而开发人员也可以通过Product Backlog提前了解需求，做好技术上的设计准备。</p>
<h2>Scrum流</h2>
<p>Scrum流，即Scrum的迭代周期，就是产品的需要逐渐被消化，被实现的过程。中间穿插了大量团队成员的沟通、协作。</p>
<p><strong>PO准备用户故事</strong></p>
<p>PO使用用户故事的方式在Product Backlog中管理需求。用户的一般形式为：</p>
<p><strong><em>作为xxx用户，需要xxx功能，这样我就可以xxx；</em></strong></p>
<p>我们并不拘泥于形式，这些故事可能来自于直接的用户需求，或者产品思考的、设计的，甚至是线上的issue等；</p>
<p>PO在Product Backlog中对这些需求进行整理，思索和鉴别，在下次迭代的前两天，需要把高优先级（紧急、重要）的用户故事整理出来；</p>
<p><img src="/blog/image/1225_7.png" alt=""></p>
<p><strong>Sprint 计划会议</strong></p>
<p>创建对应的Sprint Backlog，PO将用户故事从Product Backlog移入到新建的Sprint Backlog中，为团队介绍用户故事，讨论需求。</p>
<p><img src="/blog/image/1225_8.png" alt=""></p>
<p>团队思考解决方案，在子任务中拆解完成这个用户故事需要的做的子任务，可以在备注中注明完成的定义（即验收的标准）。</p>
<p><img src="/blog/image/1225_9.png" alt=""></p>
<p>故事拆解完后，根据团队的速率领取适当的任务，分配责任人。</p>
<p><strong>Scrum 站会</strong></p>
<p>每天早上或者快下班的时候，全部团队成员站到一起，交流完成的事情、遇到的问题已经接下去要做的事情。</p>
<p><img src="/blog/image/1225_10.png" alt=""></p>
<p>在任务板中，我们可以将任务移动来表示完成或者即将要做任务。</p>
<p><strong>工作时间</strong></p>
<p>PO在思考故事时可以将一些产品文档上传上来，与大家分享；</p>
<p><img src="/blog/image/1225_11.png" alt=""></p>
<p>设计师，可以把设计好的交互或者素材上传上来，让产品验收或者让开发使用；</p>
<p>开发人员可以一起在用户故事下细致的讨论，或者与产品或者设计师沟通；移动用户故事，完成、提测等等；</p>
<p>Teambition可以把这些动态实时的通过消息的形式，反馈给每一个相关的人。</p>
<p><strong>Sprint 评审和回顾</strong></p>
<p>在Sprint行进的过程中，所有的点都反映在了Sprint Backlog中，我们可以参考任务项和备注来demo。Teambition同样提供了强大的回顾功能，便于团队发现问题，持续改进。</p>
<p><img src="/blog/image/1226.jpg" alt=""></p>
<p>随着一个个迭代的进行，PO Backlog中的用户故事不断地加入到每个迭代的Sprint的Backlog，被消化和发布，形成了一条敏捷的产品迭代流，随着团队的不断沉淀和总结，这种迭代的速度会越来越快！</p>
<h2>总结</h2>
<p>虽然Teambition并不是一个专门针对Scrum的产品，但是不得不说，使用Teambition完全可以打造一个非常棒的敏捷团队，甚至是一个敏捷的公司！他们乐于沟通，反应迅速，组织有序。他们是小而美的。</p>
]]></content>
    <category scheme="http://blog.teambition.com/tags/使用技巧/" term="使用技巧"/>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[齐俊元自述创业：从“少科院小院士”到“中国合伙人”]]></title>
    <link href="http://blog.teambition.com/2013/12/26/201312261107/"/>
    <id>http://blog.teambition.com/2013/12/26/201312261107/</id>
    <published>2013-12-26T03:07:40.000Z</published>
    <updated>2014-01-15T07:25:07.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>说起“创业”这个话题，可能很多朋友都很感兴趣。前阵子在和一些年轻的朋友分享我创业时遇到的一些事情，希望可以为他们的创业提供一些借鉴和鼓励。</p>
<a id="more"></a>
<h2>关键词一：选择</h2>
<p>我的创业经历，得从我“选择创业”开始说起。</p>
<p>从小到大，我是奔着成为科学家去的。初中的时候，我在中科院的免疫所参与一个科研的项目，基本不在学校待。上了高中以后，在中科院的细胞所研究“如何鉴定鹦鹉的性别”，这个课题比较有意思。鹦鹉因为是单性态鸟，你用任何一种方式都无法分辨出它的性别，除非把它切开，但是切开它就死了（笑）。很多鸟都很珍贵，比如我当时研究的金刚鹦鹉，只产于南美洲，数量非常少又是珍稀动物，所以卖得特别贵，一只到我一半高的鹦鹉要卖到几万美金。上海野生动物园当时养了几十只，希望可以进行配对繁殖，当时就在帮他们想办法，我高中时有一半的时间都呆在实验室里。</p>
<p>这样的工作在科研领域或许会很有意义，但对于整个社会而言影响甚微，人们不会去关心怎么能让金刚鹦鹉繁殖下去。当时正值我保送交大，可以自主选择专业，我就在想以后做怎样的事情，能对社会产生较大的影响。</p>
<p>因为是保送到高校的关系，高三就有很多空闲的时间可以看书。那个时候看了很多讲美国梦的书，乔布斯、盖茨、贝索思之类人的经历都到了信手捏来的地步。当时就觉得，如果能够创立一个非常好的公司，应该会是个很好的方向。我对一家公司印象非常深刻：“施乐”。对苹果的历史稍微熟悉点的朋友应该知道，苹果的鼠标最早不是苹果设计出来的，而是乔布斯在施乐实验室看到之后，觉得这是个可以改变未来的东西。施乐这家公司非常擅长创造一些面向未来的产品，我当时在想，如果我能成立一家这样的公司，应该会给整个社会带来很多改变。</p>
<p>保送交大的时候有一个面试，教授们会看一下你是不是适合这个专业，我当时就去了管院。那时为了留在管院，自己编了一套“生物属性”与“社会属性”的言论想忽悠在场的人，结果被不幸识破：“你这都是胡说八道的，我们觉得你比较适合生物”，说完就拎着我要往生科走。这个时候有一个教授站出来说觉得我不错，要把我留下来。他是个天津人，每天上课跟说相声似的（笑）。但不管怎么样，我还是留在管院了。</p>
<h2>关键词二：尝试</h2>
<p>由于以前搞生科的关系，整天埋在实验室里，几乎不太说话，人也比较内向。进了管院以后，因为要创办一家公司，肯定得有很多人跟着你。所以大一的时候我就在想，什么样的事情是很吸引人的。看到一本我爸留在书柜里的书，叫《狮城舌战》，讲复旦的4个学生代表中国参加新加坡举办的全球华语辩论赛。当时就觉得这个太酷了，如果能搞一个辩论、演讲之类的事情，肯定会有很多人跟着你。下定决心要搞辩论练演讲之后，整个大一大二的时间，只要什么地方能让我站在台上讲，我就去。大二的时候带队代表交大参加全国模拟联合国的比赛，问学校要了一个小教室，和几个同学一起蒙在教室里，对着镜子练了一个多月，那是交大有史以来第一次，也是唯一一次得到模联的优胜奖。</p>
<p>后来，在交大有了一些知名度后，也有人愿意跟着我一起做事情。大三的时候，学校为了响应党的号召，举办了很多的创业比赛，台上的每个人都穿着笔挺的西装，大家一起做着一个很漂亮的商业计划书，每一个都感觉要创造几百亿的收入，不日就要屹立于世界之巅的样子。当时我也参加了很多这样的比赛，但是后来发现效果不是很好。尽管你得了很多奖，但是回头想想，连个公司都没有注册，这算创什么业呢。</p>
<p>所以大三的时候，我就和我的合伙人一起注册了一个公司。我们当时做的是参加创业比赛时做的项目，是做健康档案的。这个项目做了一年后，回过头来看我们参加的创业比赛。并不像最早的时候参加完后那样一无是处：第一，我们攒了很多奖金，团队的几个人可以在外面租一个房子可以有地方呆，也可以花点钱招点实习生；第二，很多人开始认识你，你可以有机会接触到一些很厉害的评委。所以大三的时候我们就拿到天使投资了。</p>
<h2>关键词三：坚持</h2>
<p>到了大四，当我们做了一段时间健康档案的项目后，发现以往参加创业比赛时做的规划，更多的是叫好不叫座。团队三十多个人，每个人都非常聪明，大家渐渐都发现这个项目所在的市场成熟度很低，别人再怎么说你好，这个产品眼下没有人用就是没有人用。交大作为全国就业率最高的高校，毕业生都能找到非常好的出路，所以那个时候的团队成员一个一个都相继离开了，公司就只剩下2个人，那段时间就非常低谷，但同时也让我认识到，必须得去做一些真正有用的事情。</p>
<p>我那时候做了几件事情。公司只剩下2个人，我们又是互联网公司，程序总得有人写，我就自学编程。每天早上5点拿着书，赶着班车到闵行，进了办公室就开始写当时做的网站（也就是现在的teambition），晚上再赶最后一班车回徐汇校区的宿舍。当时不好意思告诉父母自己公司开得不好，也没地方住，就住在学校里。那个时候不敢再做错的事情了，因为做错的事情代价非常高，所以那个时候几乎都在做对的事情。也不敢请设计师， 怕被忽悠，所以就自己学AI、PS，学做视频。到了11年9月份的时候，网站做的已经有点样子了。</p>
<p>正好身边有个朋友是36氪的，看到我用这个东西还挺好，就问我是什么产品，刚开始他以为是国外的，因为名字很洋气（笑）。也是因为他的关系，我们可以在深圳36氪开放日上展示这个产品。10分钟的时间，你原先做的那些努力全派上用场了。你学了设计，你的PPT比别人都好看；你学了编程，现场弄了个小程序，大家就觉得这个CEO很厉害；你练过演讲，所以站在台上讲的时候比别人讲的都好。所以当我一从台上下来，就被投资人给围死了。 </p>
<p>回来以后，我们就一步一个脚印地继续做teambition，因为看到了市场反馈，很多人都用teambition，我们就根据用户的需求，根据自己的理想，一点一点往前走。</p>
<h2>目前关心的事</h2>
<p>现在对于我的公司，我最关心的是，我有没有最好的人。到了现在这个阶段，方向已经不会错了，所有的人都在看你这个产品，市场也会给你声音，你会知道这个东西是有人用的。所以现在的目标就是，要做这个市场中最好的产品。</p>
<p>企业信息化市场在国内尚处早期阶段，未来会处于上升趋势。我们看到的是，如果你手上有一个最好的产品，等未来市场发展到巅峰的时候，活下来的只有一个。现在每个人用的都是微信，但是在 2年前还有人用米聊和talkbox，但最后留下来的只会是那个最好的产品。所谓最好的产品，就是那些对的人，市场方面，把市场做到最好，让用户接受它的理念；产品方面，把设计和性能做到最好。所以，有没有最好的团队是我现在最关心的事情。</p>
<h2>给正在创业的年轻人的建议</h2>
<p>如果你想开一家公司，你会需要注意一些重要的点：</p>
<p>1.你在合适的时候要做合适的事情，你要敢于做那个和别人不一样的决定，你要敢于将这个决定的权利放在自己手上。</p>
<p>2.你要努力。你要做那些你原来没做过的事情、原来你都不敢想的事情。我原来觉得我是搞科研的，我永远不会站在台上说话，你要做那些你原来没想过的事情。</p>
<p>3.最后就是，你要能坚持。哪怕身边的人一个都不再认可你的时候，只要你坚持了，最后你会发现其实会柳暗花明。</p>
<p>交大还有一个公司叫“饿了么”，现在规模已经很大了。有一次和它的CTO聊天，他说：“如果一件事情，你能坚持3年，应该是可以做出来一点了。”</p>
<p>这就是我正经历着的创业。</p>
]]></content>
    <category scheme="http://blog.teambition.com/tags/团队采访/" term="团队采访"/>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[雾霾天，不出家门的远程办公方案]]></title>
    <link href="http://blog.teambition.com/2013/12/13/201312130210/"/>
    <id>http://blog.teambition.com/2013/12/13/201312130210/</id>
    <published>2013-12-13T06:10:46.000Z</published>
    <updated>2014-01-15T07:25:07.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前几天看新闻，说起一篇名为“雾霾天在家办公温暖人心”的报道，不禁莞尔。自从进入12月以来，上海的空气质量一直处于令人担忧的状态，报道说许多外企可以允许员工在家办公，问了一圈身边的朋友后发现，国内企业实行该举措的少之又少。细细想了一下，老板的担心或许不无道理，如果没有一套合理的团队协作机制，在家办公只能沦为无谓的“带薪休假”。</p>
<a id="more"></a>
<p>其实，现在远程办公的条件已经十分完善，有些工作除非紧急或者必须在现场办公的，完全可以借助一些团队协作类的工具，在家里保质保量地完成。我想以我们团队目前正在使用的一款团队协作工具——teambition为例，展示团队是如何远程进行协作办公的。</p>
<p>首先，领导会布置一项工作给下属，将其在任务板中进行发布，并指派任务的执行人。</p>
<p><img src="/blog/image/blog1212_1.jpg" alt=""></p>
<p>下属接到任务的时候，会收到通知提醒。</p>
<p><img src="/blog/image/blog1212_2.png" alt=""></p>
<p>当下属接到任务后，将任务拖拽到阶段“进行中”中，表明她开始着手处理这项工作了。</p>
<p><img src="/blog/image/blog1212_3.jpg" alt=""></p>
<p>所有关于任务的内容，都可以在任务卡片下进行讨论，任务相关的人都会实时收到提醒。当然，你也可以上传或更新你的工作文档。</p>
<p><img src="/blog/image/blog1212_4.png" alt=""></p>
<p>当下属完成工作以后，将任务卡片拖拽到阶段“已完成”中，表示任务已经处理完成。此时，领导也会收到通知提醒。另外，由于teambition完美支持多终端同步，即使不在电脑旁，也可以在手机上收到相应任务提醒。</p>
<p><img src="/blog/image/blog1212_5.png" alt=""></p>
<p>雾霾天选择让员工在家“躲霾”，这种人性化的做法，会形成一种无形的粘合剂，让团队内部更有向心力和凝聚力。如果你是老板，或许你需要做的，就是选择一种合适的团队协作方式，让工作在家里也能很好地运转起来。</p>
]]></content>
    <category scheme="http://blog.teambition.com/tags/使用技巧/" term="使用技巧"/>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何利用teambition进行IT项目管理]]></title>
    <link href="http://blog.teambition.com/2013/12/13/201312130158/"/>
    <id>http://blog.teambition.com/2013/12/13/201312130158/</id>
    <published>2013-12-13T05:58:14.000Z</published>
    <updated>2014-01-15T07:25:07.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在teambition的用户中有许多IT界的朋友，大家对提升IT项目管理有着一些需求，有些曾经用过其他的项目管理工具，有些则没有。Teambition作为一个项目协作工具，我们本身也是这款产品的爱用者，今天想把我们自己团队内部如何使用teambition进行IT项目管理的方法分享出来，如果你从未接触过项目协作类产品，曾被“项目”、“任务分组”、“任务”等概念弄得晕头转向，那么下面的内容可能会对你有帮助。</p>
<a id="more"></a>
<h2>任务分组的方式</h2>
<p>IT项目管理中，使用的最多的就是任务板。进入teambition的任务板，你可能会需要创建许多的任务。通过“任务分组”功能，将有关联的任务归类在一起，查找的时候就会非常方便。在teambition内部，对“任务分组”的玩法也有很多种，下面我将逐一介绍下：</p>
<p><strong>按照工作职能分组</strong></p>
<p>IT项目管理中比较常见的分组方法，是按照具体工作的职能进行分组，比如teambition内部，我们的产品部门在需要对网页端的开发工作进行协作，我们在任务板的分组方法如下：</p>
<p><img src="/blog/image/1216_1.jpg" alt=""></p>
<p><strong>1) Issues：</strong>用于容纳teambition上发现的种种问题。这个列表主要有几个工程师维护，teambition任何人只要发现有问题，就可以在这个列表中添加任务给对应的工程师，从而第一时间对这些问题进行响应和处理。 </p>
<p><strong>2）Dev:</strong>为了让开发工作变得轻松方便，这个任务列表主要用于容纳开发过程中一些基础性的工作，包括框架的构建、底层的逻辑等。 </p>
<p><strong>3）Feature：</strong>产品设计或者开发过程中往往会有一些新的想法，包括功能的改进、添加，Feature任务列表就用于容纳这些任务。考虑到时间的问题，我们将feature和版本号进行了关联。哪些事情这个版本开发，哪些事情要放到今后的版本，我们都进行了相应的安排。</p>
<p><strong>按照个人分组</strong></p>
<p>在项目管理中，除了必要的协作以外，可能有些朋友也会需要有个地方记录自己平时的工作安排。在teambition中市场部用个人分组的方式来管理个人的任务。</p>
<p><img src="/blog/image/1216_2.jpg" alt=""></p>
<p>相比起IT项目管理中一些必要的协作，这样的分组方式更便于组员查看自己的任务，领导也能方便地看到每个人有哪些需要完成的工作，现在每项工作的进展情况。</p>
<h2>活用任务分组</h2>
<p>如果你认为“任务分组”功能只是起到简单的归类作用的话，那就错了。在IT项目管理中，协作是必不可少的环节。Teambition内部灵活运用“单个任务可以在不同的任务分组间任意移动”这条规则进行协作。以准备市场活动的宣传海报为例，我们是这样操作的：</p>
<p>我们先为该任务创建了一张任务卡片，首先需要介入工作的是文案策划，负责撰写文案的相关同事认领了任务之后，将任务卡片拖拽到“文案”阶段。</p>
<p><img src="/blog/image/blog插图1.jpg" alt=""></p>
<p>当文案准备完毕，需要设计部的同事进行视觉设计。这时，点开该任务卡片，选择更改任务分组，将其从“市场营销”转移到“创意设计”中。</p>
<p><img src="/blog/image/blog插图2.jpg" alt=""></p>
<p>当设计部的同事完成了海报的设计，需要投入到实际的印刷环节，那么依然可以用同样的方法将该任务转移给市场部进行制作。当任务完成时，拖拽到任务阶段“已完成”，任务就此结束。</p>
<p>以上就是teambition进行IT项目管理时的一些用法分享，这样的方法在便于你查找任务的同时，可以清楚地看到每个任务的具体进展，也便于不同部门间的彼此协作。如果你在IT项目管理中有更多的使用心得，欢迎随时与我们联系：<a href="mailto:support@teambition.com">support@teambition.com</a></p>
<p>更多的案例分享，请关注官方博客：<a href="http://blog.teambition.com/">blog.teambition.com</a></p>
]]></content>
    <category scheme="http://blog.teambition.com/tags/使用技巧/" term="使用技巧"/>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[齐俊元：如何提升协作化应用的用户体验]]></title>
    <link href="http://blog.teambition.com/2013/12/03/201312030651/"/>
    <id>http://blog.teambition.com/2013/12/03/201312030651/</id>
    <published>2013-12-03T10:51:34.000Z</published>
    <updated>2014-01-15T07:25:07.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>「上个礼拜接受了IT桔子的邀请，在他们的会场分享teambition在用户体验上做的一些努力，现场反响不错，所以我请同事按照讲稿整理了一下，和各位共勉。」</p>
<a id="more"></a>
<p>如果你用过一些企业产品，那么看到teambition后，第一句话应该是“它非常的不一样”。这个不一样在哪里？不一样在它的用户体验：它非常漂亮，非常优雅，会有一些很有意思的细节让你用的时候非常方便，非常贴心。我把这个感受叫做“用户体验好”。今天分享的主题就是，怎么打造一个用户体验出色的协作应用。首先从分析协作应用的特点开始。</p>
<h2>协作性应用的特点</h2>
<p>我们要先弄清楚“协作应用”和“传统应用”有什么不同。下面这张图罗列了一些主要的区别：</p>
<p><img src="/blog/image/13860680583191.jpg" alt=""></p>
<p><strong>首先是我们什么时候用这个应用：</strong></p>
<p>我观察我身边的人，个人应用可能在早晨挤地铁的时候、中午休息的时候，或者晚上回到家的时候使用，而协作应用更多解决工作上的问题，一定是在工作时间使用。</p>
<p><strong>第二点是，两者的停留时间也很不一样</strong></p>
<p>Facebook应该是全世界停留时间最长的个人网站，它的停留时间也不会超过每天一两个小时，但协作性应用不一样，从我们的数据上来看，用户每天会花好多个小时在上面。</p>
<p><strong>最后，人们使用它们的出发点非常不一样</strong></p>
<p>个人应用是用来消磨时间的，因为我有一些碎片时间，我看一些文章，打一个游戏，是希望把这些时间用掉。协作应用不一样，我的出发点是，我不想浪费很多时间开会，我不想浪费很多时间跟我的团队争一些有的没的，总结而言，我希望节约时间。</p>
<h2>协作应用的体验要素</h2>
<p>由上面说的这些差异点出发，我总结了协作应用相比传统个人应用的体验要素，和大家探讨：</p>
<p><img src="/blog/image/13860681466262.jpg" alt=""></p>
<p><strong>首当其冲的是协作性</strong></p>
<p>你在设计一个协作应用的时候必须考虑它是几个人一起用的，所以保障协作性最为关键。</p>
<p>有关协作性的第一点是发生的讨论必须要有明确的上下文。我们想想邮件为什么有时候会很不爽？因为我万一回复的时候忘记加一个人，万一抄送的时候忘记加一个人，然后再补，对话就会很乱，最后可能参与的人很难搞清楚整个讨论究竟前因后果是怎样的，容易造成误会和低效。Gmail引入了邮件的对话模式，其实就是想解决这个问题，但是很难，邮件天生就是这样，没有办法做到很好。所以做协作应用必须在乎这点，讨论一定要有清晰的上下文。</p>
<p>然后，信息对于不同的人来说不能出现不对称。你可能在用邮件的时候会说：“你的邮件我没有收到，所以这事情我没有处理”，或者：“不好意思，这邮件我收到晚了，所以我才处理”，又或者发现邮件进垃圾箱了，这些事情经常发生。这就是所谓的信息不对称，你知道这件事情要处理，可是我还不知道。这种情况在协作应用里不能发生，发生了就是低效的。</p>
<p>再来说说后期查找数据的事情，以文件为例，我们现在可能会用网盘共享一些文件，比以往用U盘拷贝方便很多，但有的时候同事可能把一个文件放在很深的一个目录里，我找半天都找不到。我认为这就是网盘在设计的时候并没有充分考虑怎样提高协作性。一个好的协作应用的数据应该是尽可能平的，便于查找，我认为iCloud在这个方面要考虑的充分一些。</p>
<p><strong>第二个体验要素，协作类产品需要有很高的可用性</strong></p>
<p>为什么我把可用性加进来，可能大家觉得什么样的应用都得有可用性啊。这么来考虑这个问题，平时一个应用假如有10个用户，一个不会用没关系，其他几个继续用。但是在协作应用里面不一样，10个人的团队，有一个人不用，这10个人全都不会用，所以协作应用对可用性的要求要高很多。它的学习成本必须非常低，有10个用户，必须10个用户全都会用，全都不用教。另外，协作应用是用来节约时间的，所以你要把使用效率放在心里面，你不应该有很复杂的操作，让别人要干一件事情浪费很多时间去做。</p>
<p><strong>第三点是很多人忽略的一点，就是持续性非常重要</strong></p>
<p>协作应用被打开以后，往往一天都不会关闭，所以它必须足够可靠、足够稳定，能够支撑用户一天的工作，我称之为持续性。持续性的另外一点是延伸到更多的使用场景中去，比如很多人会走出去办公，比如今天我在会场这里做演讲，我的员工在办公室，移动端保证我可以把工作延续下去。持续性的第三点在设计上，用户长年累月在你的产品上，如果它长得很不讨喜就很糟糕，我时常听到别人抱怨公司的办公系统：“我们公司的OA长得丑的不得了，不是老板逼我用，绝对不用。” 我们不能搞出这样的东西来，我们要确保大家每天都很享受地使用我们的应用。</p>
<h2>Teambition的实际努力</h2>
<p>最后，我和大家分享一下teambition在提高用户体验上做的一些实际努力。</p>
<p><strong>分拆应用</strong></p>
<p>Teambition在优化这些体验要素上都花了很大的心思，我们想做一个又简单，又很强大的工具。当时就在想到底该怎么做，就想去参考一下生活中有没有这样的先例。最后我们发现没有一个例子能战胜我们手中的智能手机这个例子，它将不同的功能拆到不同的应用里面，每一个应用去解决一个针对性的问题，它使用最好、最简单上手的交互方式去处理一个特定的问题。于是我爷爷奶奶每天也会拿着我送给他们的iPad看股票。</p>
<p>所以我们当时就想，我们为你不同的项目提供几个不同的应用，每一个应用解决项目中的一类需求，这样我们就可以让每一个应用用最好的方式处理这个问题。</p>
<p>第一个应用是动态墙，专门帮助项目成员进行交流、讨论。</p>
<p><img src="/blog/image/13860684025474.jpg" alt=""></p>
<p>现在很多teambition的用户都告诉我，他们内部已经不再用邮件了，因为动态墙让讨论变得非常方便，你想说什么就可以直接说出来。我如果觉得某个成员和这个讨论有关系，不需要邮件抄送他，可以直接在动态墙上把他的头像拖拽到讨论里，他就会自动收到提醒，在回复的时候也可以实时同步。 </p>
<p>第二个是任务板，在项目中最重要的任务管理，我们希望找到最好的方式帮助项目里的所有人都按时完成任务。</p>
<p><img src="/blog/image/5.jpg" alt=""></p>
<p>我们将任务管理做成一个很大的白板，将任务的阶段一个一个列出来，所有的人第一眼看到就知道每个任务进展到什么阶段了。如果我自己的任务进展到新的阶段，我只需要把任务卡片拽起来拖到下一个阶段就可以了，相关的人自动会收到通知。如果我是项目负责人，我要修改一个任务的执行者，那么把新的执行者头像拖拽到这个任务卡片上，执行者就修改好了，非常简单。</p>
<p>第三个应用是文件库，帮助项目成员共享文件，并且可以针对每一个文件展开讨论。</p>
<p><img src="/blog/image/6.jpg" alt=""></p>
<p>teambition的文件库和其他网盘都不一样，我们规定它只有一级，你不能在一个文件夹里再建一个文件夹。我们的用户起先不理解，后来事实证明这样的方式真的能帮助他们找到文件，提高效率。</p>
<p>我个人认为分拆应用是teambition在用户体验上做的最好的一个努力，就讲的多了一些。下面再分享几个细节。</p>
<p><strong>永远无需刷新</strong></p>
<p>teambition有iOS，有Android，但绝大多数用户在办公室使用网页端，所以我们在网页端上投入了非常多的研发力量，最让我喜爱的一点是：我们的网页是永远不需要刷新的，所有信息都会实时自动更新。并且，我们做了很好的内存管理，让它永远都不会奔溃。</p>
<p><strong>邮件整合功能</strong></p>
<p>在实际使用上可能出现一种情况就是，很多员工都用了，但是老板说：“我只收邮件”。我们做了一个功能就是，teambition上的讨论我们都会发个邮件给你，你可以直接回复邮件，就可以参与讨论。这也算我们在持续性上的一个尝试吧，数据还不错。</p>
<p><strong>桌面通知</strong></p>
<p>另外teambition用了html 5的桌面通知，所以当你的浏览器在后台运行的时候，你也会收到一个通知告诉你有新的工作进来了。这对于提高成员间协作的效率非常有意义。</p>
<p><strong>使用灰阶色调</strong></p>
<p>我希望用户在teambition上持续使用一天都会觉得看着很舒服，所以使用了灰阶色调。这在所有网站中很少这么使用，因为你如果往里面加色彩来让它变生动是很容易的，但如果只给你黑色到白色之间的灰阶，你要把一个网站设计得层次很分明，逻辑很清楚，是比较困难的。但是我认为这能满足不同年龄段在品味上的要求，就好像最初iPhone只有黑白色，一直到最近才出来iPhone 5c，卖点是色彩斑斓，不过它卖得并不好(笑)。</p>
<h2>总结并展开一些讨论</h2>
<p>以上就是我在提高协作性应用的用户体验上的一些思考和体会，希望能够大家启发。最后，我想留两个问题和大家探讨：</p>
<p>1.<strong>新手引导是否有必要存在？</strong>现在我打开任何一个应用，一定有一个新手引导，但是我不确定大家是否觉得这是好的。是不是一个好的应用，不需要新手引导，大家应该拿起来就会用？这是值得思考的问题。</p>
<p>2.<strong>移动版也应足够强大？</strong>有的公司愿意说，我的移动端拥有我PC端的全部功能，所有强大的功能都被放在你手上，但事实上是不是当我们走在路上的时候，我们其实没有能力做这么多的事情，而应该把最重要的事情放在移动端上，这也是一个很有意思的问题。</p>
]]></content>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[90后创业：拼了命地工作+带点科幻的梦想]]></title>
    <link href="http://blog.teambition.com/2013/11/08/201311080333/"/>
    <id>http://blog.teambition.com/2013/11/08/201311080333/</id>
    <published>2013-11-08T07:33:22.000Z</published>
    <updated>2014-01-15T07:25:07.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>编者语：本文采访自teambition创始人齐俊元。</em></p>
<a id="more"></a>
<p>上周末去做了一个名为“高效人士的百宝箱”的活动的分享，到场的有来自各行各业的将近50人，也有一部分年轻的创业者，跟他们分享了一些创业中遇到的事情，大家对如何保持高效的工作状态都比较感兴趣。</p>
<h2>创业初期的艰难</h2>
<p>说起创业的话题，teambition是我大三时创立的公司，当时做的其实是健康行业，想把一个人的健康档案全部放在云端，这样在看病的时候就会非常方便。可惜这个项目叫好不叫座，因为有这个需求的爷爷奶奶，等我们从他们小区离开的时候，他连网址都记不住，也不知道怎么打开浏览器，所以那个项目就做的不是很成功。</p>
<p>到了大四的时候，我是交大的，交大比较特殊的一点是，它是全国就业率最高的学校。所以到大四的时候我团队的成员都离开了，因为很容易就能找到高薪的工作。我是管院的，管院又是高薪得非常吓人的，所以每天大家在讨论的话题就是：“哎？你是48薪？没关系！我是64薪。”那个时候对我来说是非常难受的阶段。再加上大四嘛，大四都是喜欢分手，那个时候就特别低谷。</p>
<p>之所以会坚持做teambition，是因为我当时一直在问自己，到底为什么创业？是为了赚更多的钱吗？是为了交更多的女朋友吗？不是。我不是为了这样的原因才选择创业，而是因为我看到了生活中很多不如意的地方，我看到大家都在用Excel，我用了二十几年还是Excel；我在瑞典读书，看到一门课程教你用项目管理软件，可以花整整一个学期去教，我觉得他们完全可以做的更好。我希望通过自己的努力，让大家的工作变得更加享受，生活可以变得更好，很多年以后还会有人记得我做的事情，这会让我觉得自己很有价值。</p>
<h2>每周工作100小时+出色的效率工具</h2>
<p>Teambition是一个项目工具，帮助大家更好地做项目管理和项目协作。作为一个年轻的创始人，我需要带领我的团队去把这件事情做好，在行业里占有很高的位置，因此我需要做很多的事情，每周工作近100个小时。因为我经验不如我的成员，在某一方面的专业程度也不如团队里的某个成员，我只能通过做很多事情，了解很多事情，才能够带领这个团队往正确的方向走。而我会用一些软件来支持我的工作，帮助我提升效率。</p>
<p><strong>Digg Reader——自媒体订阅</strong></p>
<p><img src="/blog/image/1383901315295blog-1.jpg" alt=""></p>
<p>每天早晨起来，我会打开Digg Reader阅读一些文章，它是一个订阅器，我会在上面订阅一些Blog、竞争对手的产品信息、或者一些出色设计师的个人网站。通过更新，我可以随时收到最新的信息，相较于更新较快的新闻而言，这些文章的更新频次低但是质量很高，通过订阅就能确保我不会落下精彩的信息。</p>
<p><strong>Evernote——把信息归类分档</strong></p>
<p><img src="/blog/image/blog-2.jpg" alt=""></p>
<p>接下来我会用Evernote把我早上看到的有用的信息，分门别类地整理归档，并推送给我的各个团队。比如一些好的设计，我会打一个包发在teambition上给我的设计师们去看。但是很多信息可能当场用不到，未来可能需要用到，这时候会用Evernote记录，并通过标签归档，需要的时候就会很容易搜索到。</p>
<p><strong>CUE——日程管理</strong></p>
<p><img src="/blog/image/blog-3.jpg" alt=""></p>
<p>因为我一天可能还会开很多的会，CUE会把我一天要开的会从我的日历里摘出来然后陈列在里面，它还会很聪明地做一些智能匹配，比如自动找出某个会议举行的地点，你可以将它跟车上的GPS匹配，就能快速知道应该如何到达会场。</p>
<p><strong>HELLO——人脉积累</strong></p>
<p><img src="/blog/image/blog-4.jpg" alt=""></p>
<p>当你见了很多的人，你可能需要一个一个记住他们。我在收到名片的时候，会用印象笔记的HELLO把名片拍下来，你也可以将每个会面人的相关信息添加进来，那么在下次碰面的时候就会立刻知道当时对方身上的一些重要信息。</p>
<p><strong>Teambition——项目管理，团队协同</strong></p>
<p><img src="/blog/image/blog-5.jpg" alt=""></p>
<p>当这些都处理完之后，我就会打开teambition，里面有我现在正在进行的所有项目，进去之后我可以看到整个项目的进展及联系人，最重要的是，它可以让我清楚地看到，项目里面所有的任务进展得怎么样。如果发现团队有些任务进度已经明显滞后了，那我可以在上面提醒他。另外，项目里面也会有很多文件，我可以很方便地去看。</p>
<h2>我的梦想带有一点科幻色彩</h2>
<p><img src="/blog/image/blog-6.jpg" alt=""></p>
<p>我每天回到家躺在床上，我一直在梦想有一件事情，就像Iron Man里Tony Stark一样可以有一个人工智能，它会很聪明地跟我说：“Sir, you should sleep.”</p>
<p>因为我们每个人都希望做得更多学得更多，这样我们会比别人更优秀，但是如果没有工具的辅助我们想实现这个梦想是很难的。我最近在看一本书叫《奇点临近》，里面阐述的一个观点就是：未来我们人类的自然进化不会再快了，就像我不觉得我比孔子更聪明，我觉得我比他蠢多了。但是在这几千年里，技术的发展是非常快的，现在每一年你都会看到你手里的iPad变得越来越快，你用的软件越来越好用。未来有一天，人类能做更多的事情，来自于生物智能与人工智能，也就是我们的计算智慧，可以融合得更好，更多的事情是计算机来帮你完成的。</p>
<p>我希望有一天，有这么一个助手，他知道我今天需要做的所有的事情，他知道我未来的目标，他可以在合适的时候提醒我该做些什么事情了。这也是我和我的团队想要努力实现的事情，我们希望可以把一个助手放在每一个人的口袋里，它可以告诉你，你每天该做什么了，该见谁了，该说什么了。这是我想要的。</p>
]]></content>
    <category scheme="http://blog.teambition.com/tags/团队采访/" term="团队采访"/>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[与邮件一样简单，但更快、更强大]]></title>
    <link href="http://blog.teambition.com/2013/10/31/201310310633/"/>
    <id>http://blog.teambition.com/2013/10/31/201310310633/</id>
    <published>2013-10-31T10:33:28.000Z</published>
    <updated>2014-01-15T07:25:07.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>都说产品只有自己用的好，才知道痛点在哪里，作为一个与邮件打了近10年交道的资深白骨精，我不得不说邮件是工作中必不可少的沟通工具，在对外沟通中，邮件很好的体现了商务形象，沟通的过程也像是一种有据可查的凭证，显得十分专业并且有条理。但在内部协作时，邮件的一些弊端让团队的效率大打折扣，主要有以下两点：</p>
<a id="more"></a>
<p><strong>1. 非即时性</strong></p>
<p>当我处在密集工作的氛围中，我很难及时的处理邮件，后来迫使我们用QQ解决随时沟通的问题，但在QQ中经常说着说着主题就不明确了。</p>
<p><strong>2. 沟通的过程很难被追溯</strong></p>
<p>当项目开展后，我经常希望可以随时“接上”某件事情的进展，但在面对一堆邮件和几个闪烁的QQ群后我开始变得手足无措。</p>
<p>teambition在项目协作中更像一个“轻邮件”。它和邮件一样简单，但是更快、更强大。邮件的所有动作，诸如“发送”、“转发”、“抄送”、“回复”等，在teambition中，当我需要让伙伴了解某件事时，我只需要把他的头像拖动过来就完成了，这就像我发了一封邮件一样。</p>
<p><img src="/blog/image/图-1.jpg" alt=""></p>
<p>但更强大的是伙伴可以迅速地了解任务的进展以及讨论的上下文。由于人员的组成是按照项目来的，因此在添加相关人员时会非常方便，这种一键式添加的方式，确实比邮件中一个一个选联系人要方便很多。</p>
<p><img src="/blog/image/13849410328762.jpg" alt=""></p>
<p>再者，被提及的人会实时收到信息，无论是在公司内还是在外出差，都能多平台同步收到消息提示，随时参与到项目进展中。</p>
<p><img src="/blog/image/13832156955303.jpg" alt=""></p>
<p>我非常喜欢的teambition另一个特点是，我可以很轻松地就一个任务、一张图片或者一个分享立即展开讨论，这种纵向的讨论模式让我非常简单的追溯和定位我需要的信息，而不用再在邮件堆里去搜索“当时的主题”了。</p>
<p><img src="/blog/image/4.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    <category scheme="http://blog.teambition.com/tags/我们的视角/" term="我们的视角"/>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[用户采访：新人上手，其实不必依靠老员工]]></title>
    <link href="http://blog.teambition.com/2013/10/24/201310240646/"/>
    <id>http://blog.teambition.com/2013/10/24/201310240646/</id>
    <published>2013-10-24T10:46:07.000Z</published>
    <updated>2014-01-15T07:25:07.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/blog/image/1383209719172IMG_2772-001.JPG" alt=""></p>
<a id="more"></a>
<h5><a href="http://www.hyphen100.com/" target="_blank">海风教育</a>：<span style="color:#808080">由一群毕业于复旦、交大的大学生于2010年创立，是沪上专注于高校自主招生领域的名校自主招生教育辅导机构。</span></h5>
<p>前不久我们推出了“任务支持子任务”功能，这个需求最初来自于我们教育行业的一个用户——<a href="http://www.hyphen100.com/" target="_blank">海风教育</a>。他们在成长中发现的一个需求，可能对于很多其他行业的公司而言也普遍存在着：一个新职员进来，短时间内将工作快速上手的方式可能需要依靠有经验的老员工手把手地教，过程旷日持久，诸多细节也难免有遗漏。同时，一旦员工离职，以往累积的经验也会被一并带走，团队的扩张效率会被降低。因而急需一个可以进行知识沉淀并且让管理者可以随时确认任务进展的工具，让那些琐碎但重要的事情沉淀下来，并随着今后的运作情况随时更新。</p>
<p>“子任务”就像是一份checklist，它的价值在于，你可以将你的经验变成一份执行清单，当员工需要工作时，只需要对照着这份清单，那么即使是毫无经验的新手也可以将工作完成得很漂亮，而你只需要确认这些工作是否按时完成。</p>
<p>我们以海风教育为例，由于是教育行业的用户，其核心业务是一堂堂的课程，在teambition中则会以任务卡片的形式呈现。</p>
<p><img src="/blog/image/13826116783621.jpg" alt=""></p>
<p>点击任务，在展开的任务卡片中，“子任务”往往被用来记录日常工作的具体内容。并且由于工作性质的关系，这些工作往往是重复的，比方这周开课的地点与上周是相同的，那么你只需要跟同一个人确认场地的使用情况。在这个过程中有些东西会被沉淀下来，包括场地的容纳人数、联系人方式、开课的时间以及事务准备的流程等。我们通过“子任务”的形式将它们记录下来，这些工作就会变得一目了然。</p>
<p><img src="/blog/image/2.jpg" alt=""></p>
<p>同时，与你进行协同工作的团队成员也能查看到任务的进展情况。当你添加了子任务，在任务板阶段视图中就可以看到“子任务”的总数量，以及已经完成的“子任务”数量，便于之后的工作开展。</p>
<p><img src="/blog/image/3.jpg" alt=""></p>
<p>用这样的方式，即使是毫无经验的人也能快速上手工作，让团队高速运转，有效提高工作效率。</p>
<p>Teambition一直坚持每天发布新的更新，每月发布重大的功能升级，这些需求往往来自于我们的用户。如果您对产品有更好的想法，欢迎随时与我们交流。</p>
<p>联系方式：support@teambition.com</p>
]]></content>
    <category scheme="http://blog.teambition.com/tags/用户案例/" term="用户案例"/>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[仍在营造市场，国内云计算SaaS企业应用离“红海”还有距离]]></title>
    <link href="http://blog.teambition.com/2013/10/21/201310210144/"/>
    <id>http://blog.teambition.com/2013/10/21/201310210144/</id>
    <published>2013-10-21T05:44:21.000Z</published>
    <updated>2014-01-15T07:25:07.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>内容来自：虎嗅网</p>
<a id="more"></a>
<p><img src="/blog/image/120808197u797eldenejno.jpg" alt=""></p>
<p>基于SaaS的企业应用，可以说是个人社交产品、效率工具、传统企业软件共同发展的产物，似乎就在不经意间，国内关于SaaS类企业应用的创业公司已如雨后春笋般冒出来了。另一方面，随着移动互联网、云计算的盛行，也给这些SaaS类企业应用公司提供了创业和发展的机会。无论是三五个人的创业团队，还是已经有一定实力的传统知名软件公司，甚至连某知名互联网公司的个别产品经理都看好了这片创业的蓝海，所以，似乎蓝海很快就已经变成红海。</p>
<p>从一个在德勤做咨询的朋友那里了解到，他们已经把未来两三年看作是SaaS企业或团队的爆炸期。他告诉我：未来两三年，全球SaaS类企业软件市场平均复合增长率将达到30%以上。</p>
<p>“门店”有了，客户未至，SaaS的真正“红海”还没出现</p>
<p>然而在笔者看来，现在的这种状况并非是红海，怎么讲？这其实就像一个菜市场在刚刚建立，大家都花钱租门面，并没有多少客户来买菜。目前，各类做企业应用的公司都是正处在一个营造市场的过程，当市场形成后，让用户有了选择余地的时候，红海才是真正开始形成的时候。对此，我将就以下几方面做些分析：</p>
<p>1、基于企业2.0概念，多种类似的国内产品涌现</p>
<p>企业2.0概念是个舶来品，我把它看成SaaS类企业应用的祖师爷。早在2006年哈佛商学院副教授Andrew McAfee就已提出这个概念，按个人理解，企业2.0的范围比较广，包括以下两大类：2010年出现的yammer、chatter、jive等类以企业内部社交为核心类似于twitter的企业社交平台；2011年后产品细分，又相继产生以项目协作为目的的项目协作平台，如：Trello、Podio、Basecamp等。</p>
<p>上述两类都是企业2.0概念的主要代表应用。舶来中国后，国内很多公司或者创业团队看到了企业2.0的前景，根据国内需求把SaaS类企业产品演绎出更多“本土化”形式和功能，其实也可称得上是一种创新。依产品定位简单分类的化：企业社交平台，国外有Yammer，国内有tita、纷享销客等；项目协作类，国外有Trello， Basecamp，国内有teambition。</p>
<p>2、产品需求旺盛程度</p>
<p>国内SaaS类企业应用的需求到底有大？从一次由微软委托益普索公司发起、面向中国302名企业员工进行的调查了解到：84%的中国企业员工认为，社交工具有助于提高他们的工作效率，明显高于全球平均值46%；有47%的中国员工认为他们供职的公司低估了社交工具的重要性；79%的员工认为，社交化的协作工具有利于在工作中促进员工彼此间的协作，并有助于加强团队合作；80%的中国员工希望能更多地参与到企业引进新技术和新工具的决策过程中；61%的员工表示愿意付费使用SaaS类企业协作工具，以提高企业的工作效率并且成本低廉。</p>
<p>虽然上述调查范围较小，且被调查企业的属性也对调查结果产生很大影响。但是至少在微软有兴趣的企业中（微软在云计算领域主要经营PaaS和SaaS层），这一调查结果对与SaaS类企业无疑是一个利好消息——虽然还没有大批客户购买，但国内对企业社交平台潜在的旺盛需求是大大小小的团队都涌入这个领域的原因。</p>
<p>3、生存是挑战，盈利更是挑战</p>
<p>既然国内这个领域还是处于营造市场的阶段，那么谁能挺到最后，谁将必将在其中取得巨大利益。</p>
<p>不同规模的公司和创业团队都有各自的发展手段和武器，有的拿了巨额的风险投资并提出软件使用完全免费，有的以经验丰富的营销手段疯狂宣传，有的坚信做出体验更好的产品来赢得用户。</p>
<p>前几日，笔者在北京的通信展上遇到了其中的两家公司，一家是做企业社交平台的纷享销客，他们负责人提到其团队优势在于核心成员在企业产品方面具有多年经验；而另一家则是相对更年轻，以项目协作平台为代表的teambition团队，他们更重视提供更好的产品体验和视觉感官来取胜。</p>
<p>想要从SaaS类企业软件切入云计算大潮，要么就要在营销体系、人才储备方面具备别人无法立刻拥有的资源，要么就要通过产品本身给客户更好的体验。这场竞争是一个资源和产品的竞争，依个人观点，产品体验更能抓住用户的心，所为得用户者得天下。而生存时间也不可忽视，多生存几天就意味着在市场上立足。就目前阶段，生存要远远比盈利更重要。   </p>
<p>从中国特色的市场角度看，或许得到雄厚的资金支持，在保证产品好用的基础上完全免费会成为市场争夺进入红海后的主流趋势。</p>
<p>由于数据安全和保管信誉的问题，以及用户长时间的习惯于免费使用盗版的企业产品的现象，这种基于云计算的SaaS产品在中国的普及率还需要一段时间的沉淀才能形成气候。这个趋势就像当初在淘宝购物一样，需要慢慢形成，当信誉机制逐渐完善的时候，用户也将可以安心的选择更加便捷高效的工作方式。</p>
]]></content>
    <category scheme="http://blog.teambition.com/tags/媒体聚焦/" term="媒体聚焦"/>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Teambition荣膺2013年《Red Herring》亚洲100强企业]]></title>
    <link href="http://blog.teambition.com/2013/10/21/201310211149/"/>
    <id>http://blog.teambition.com/2013/10/21/201310211149/</id>
    <published>2013-10-21T03:49:25.000Z</published>
    <updated>2014-01-15T07:25:07.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>近日，被投资界誉为“硅谷圣经”的美国著名投资商业杂志《Red Herring》（《红鲱鱼》）在香港宣布了2013年亚洲创新百强企业评选总榜单，teambition作为国内协作化项目管理平台的领航者，成为亚洲唯一一家获选的企业协作化项目管理平台企业。</p>
<a id="more"></a>
<p><img src="/blog/image/RedHerring2013亚洲创新技术100强.jpg" alt=""></p>
<p>Red Herring亚洲创新百强的宗旨是对企业过往实际业绩及长远预期进行严格审核，依据企业的科技创新、管理团队、市场现状、投资情况、消费需求和财务状况，评选出在亚洲高科技领域最具前瞻性的100名未上市公司，并把它们推向世界的舞台。每年评选的结果都会被投资界看作是“高科技行业未来新星的风向标”而广受投资人关注。往届的百强中，诞生了许多知名企业，如Facebook、Google、eBay、百度、阿里巴巴等。据官方资料显示，今年入围百强的国内企业仅有20家。</p>
<p>Teambition创始人及首席执行官齐俊元在会后接受记者采访时表示：“我们很高兴获得认可，并且能有机会与其他如此出色的企业交流。我们希望改善人们的工作方式，未来会做得更好。”</p>
]]></content>
    <category scheme="http://blog.teambition.com/tags/媒体聚焦/" term="媒体聚焦"/>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[teambition设置桌面通知技巧]]></title>
    <link href="http://blog.teambition.com/2013/10/16/201310160822/"/>
    <id>http://blog.teambition.com/2013/10/16/201310160822/</id>
    <published>2013-10-16T00:22:25.000Z</published>
    <updated>2014-01-15T07:25:07.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>许多用过teambition的朋友或许会对“桌面通知”这个功能情有独钟，它让你不会漏掉任何一个重要事项。然而最近我们接到一些用户反映，在最初没有设置桌面通知的功能，事后想要找回，却苦无方法。</p>
<a id="more"></a>
<p><img src="/blog/image/1385542178484桌面通知1.jpg" alt=""></p>
<h2>如何开启桌面通知</h2>
<p>Teambition本身是带有桌面提醒的功能的，但是为什么有些用户却没有看到桌面通知，也没有看到添加桌面通知的按钮呢？</p>
<p>首先，我们需要一个支持桌面提醒的浏览器，推荐用户体验比较好的google chrome以及safari。当第一次收到通知的时候，就会有窗口弹出是否开启桌面通知的提示，以google chrome为例，如图：</p>
<p><img src="/blog/image/1.jpg" alt=""></p>
<p>选择启用桌面通知，在弹出的提示窗口，选择“允许”,通知就会在桌面显示了。</p>
<h2>第一次收到通知时，选择了“取消”怎么办？</h2>
<p>首先，打开google浏览器，选择右上角 自定义及控制google chrome→设置→显示高级设置→重置浏览器设置，如图：</p>
<p><img src="/blog/image/桌面通知3.jpg" alt=""></p>
<p><img src="/blog/image/桌面通知4.jpg" alt=""></p>
<p>重置完浏览器后，重新登录teambition，当首次收到通知时，创建桌面通知的窗口就会再次出现了。</p>
]]></content>
    <category scheme="http://blog.teambition.com/tags/使用技巧/" term="使用技巧"/>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Markdown的妙用：让分享的重点内容更直观]]></title>
    <link href="http://blog.teambition.com/2013/10/14/201310140637/"/>
    <id>http://blog.teambition.com/2013/10/14/201310140637/</id>
    <published>2013-10-13T22:37:27.000Z</published>
    <updated>2014-01-15T07:25:07.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果你只是在「动态墙」中输入文字，可能未必有很强的可读性。如果能为你的分享突出标题，加上一些区块的引用，或是外部链接等，就会让原本单调的文字变得更富有层次。</p>
<a id="more"></a>
<h2>一．行内代码</h2>
<p>你可以在「动态墙」中可以插入一段代码，只需将代码前后加入一对反引号（· ·）就可以实现。
<img src="/blog/image/1381823518358代码1.jpg" alt=""></p>
<p>效果如下：
<img src="/blog/image/1381824022416代码2.jpg" alt=""></p>
<p>你也可以直接将代码复制到「动态墙」内，就会产生这样的效果：
<img src="/blog/image/代码3.jpg" alt=""></p>
<h2>二．标题</h2>
<p>如果键入的文字都是同样的大小，那么标题就无法重点突出。现在，你可以在需要输入的文字前面插入 1 到 5 个 “#”来突出文字标题，对应的是标题1到5阶的字体大小。
<img src="/blog/image/标题1.jpg" alt=""></p>
<p>出来的效果1为最大，5为最小。
<img src="/blog/image/标题2.jpg" alt=""></p>
<h2>三．无序列标记</h2>
<p>当发布的内容需要加上序列标记时，「动态墙」其实也可以实现，只需要在内容前面加上“星号空格”。
<img src="/blog/image/序列1.jpg" alt=""></p>
<p>效果如下：
<img src="/blog/image/序列2.jpg" alt=""></p>
<h2>四．分隔线</h2>
<p>你可以在一行中用三个以上的星号来建立一个分隔线，行内不能有其他东西。
<img src="/blog/image/1381828067231分割线1.jpg" alt=""></p>
<p>效果如下：
<img src="/blog/image/1381828085357分割线2.jpg" alt=""></p>
<h2>五．字体的斜体加粗</h2>
<p>在分享的内容中如果需要强调某句话，可以用斜体加粗来实现。在需要强调的字体前后加入星号：
<img src="/blog/image/1381828616805强调1.jpg" alt=""></p>
<p>效果如下：
<img src="/blog/image/强调2.jpg" alt=""></p>
<h2>六. 行内链</h2>
<p>如果想要在分享中加入链接，也是可以实现的。只需要将链接前后加上“()”就可以了。比如：（<a href="http://www.teambition.com），" target="_blank">http://www.teambition.com），</a> 括号必须是英文的。另外，如果想要加入文字链，在圆括号前面加上一个方括号，方括号里填写相应的文字，就可以实现。
<img src="/blog/image/link1.jpg" alt=""></p>
<p>效果如下：
<img src="/blog/image/link2.jpg" alt=""></p>
<p>有了以上这些用法，相信你在「动态墙」分享的重点内容将能更直观的被呈现出来。当然，如果你有更好的用法也可以告诉我们，我们会选取优秀的案例在官网上进行展示。</p>
<p>投稿方式：support@teambition.com</p>
]]></content>
    <category scheme="http://blog.teambition.com/tags/使用技巧/" term="使用技巧"/>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何创建teambition的桌面快捷方式]]></title>
    <link href="http://blog.teambition.com/2013/10/10/201310100657/"/>
    <id>http://blog.teambition.com/2013/10/10/201310100657/</id>
    <published>2013-10-10T10:57:37.000Z</published>
    <updated>2014-01-15T07:25:07.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果你觉得每次打开teambition都需要手动输入网址很麻烦，那么接下来的这个方式或许会让你省力很多。</p>
<a id="more"></a>
<p>我们可以通过Chrome的扩展程序来为你的teambition添加一个桌面快捷方式。</p>
<p>首先你需要点击Chrome浏览器右上角的“自定义及控制Goole Chrome”按钮，没错，它就是一个三道杠。</p>
<p><img src="/blog/image/桌面快捷方式1.jpg" alt=""></p>
<p>点击工具——扩展程序——获取更多扩展程序。</p>
<p><img src="/blog/image/桌面快捷方式2.jpg" alt=""></p>
<p><img src="/blog/image/桌面快捷方式3.jpg" alt=""></p>
<p>在Chorme网上应用商店搜索“teambition”，并在结果页添加teambition。</p>
<p><img src="/blog/image/桌面快捷方式4.jpg" alt=""></p>
<p>同意添加后，teambition就会出现在你Chrome浏览器的“应用”里。</p>
<p><img src="/blog/image/桌面快捷方式5.jpg" alt=""></p>
<p>右键点击该应用，选择“创建快捷方式”就可以了。</p>
<p><img src="/blog/image/1385454968832桌面快捷方式6.jpg" alt=""></p>
<p>还在等什么？快去试试看吧！</p>
]]></content>
    <category scheme="http://blog.teambition.com/tags/使用技巧/" term="使用技巧"/>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[用户采访：不同部门间的协作也能“无缝对接”]]></title>
    <link href="http://blog.teambition.com/2013/10/10/201310100405/"/>
    <id>http://blog.teambition.com/2013/10/10/201310100405/</id>
    <published>2013-10-10T08:05:29.000Z</published>
    <updated>2014-01-15T07:25:07.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近我们做的一份调查报告显示，90%的teambition用户都非常愿意将我们的产品介绍给他们身周围的朋友或同事，对此我们深感欣慰。在以往我们走访的用户中，我们发现不同行业的人有各种各样使用teambition的方法，一些甚至让我们自己都很受启发，他们确确实实用teambition解决了日常工作中存在已久的一些协作问题。</p>
<a id="more"></a>
<p>今天我们分享一个IT公司是如何利用teambition解决“市场部与研发部对于用户反馈的问题进行高效处理”的案例，如果你的公司市场部门时常为在反馈了产品相关的问题或负面后，无法得知具体的处理进展而苦恼；研发人员受理的问题又和用户实际需求脱节，那么下面这个案例可能会让他们更好地进行协作。</p>
<p>市场部在接到用户的反馈以后，会将问题的具体内容创建成“任务”告知产品经理。</p>
<p><img src="/blog/image/用户支持1.jpg" alt=""></p>
<p>产品经理接到“任务”之后，会第一时间收到相关通知。</p>
<p><img src="/blog/image/不同部门协作2.jpg" alt=""></p>
<p>产品经理受理该问题反馈后，将问题拖动到“处理中”，分配给研发人员，设定问题的截止时间以及任务的优先级。</p>
<p><img src="/blog/image/用户支持3.jpg" alt=""></p>
<p><img src="/blog/image/不同部门协作4.jpg" alt="">
<img src="/blog/image/不同部门协作5.jpg" alt="">
<img src="/blog/image/不同部门协作6.jpg" alt=""></p>
<p>利用teambition，市场部人员能对反馈的问题的具体进展一目了然。</p>
<p><img src="/blog/image/不同部门协作7.jpg" alt=""></p>
<p>研发人员收到任务以后，也会第一时间收到通知，并开始着手解决问题。当其完成任务时，会将该任务拖动到“已解决”。</p>
<p><img src="/blog/image/用户支持6.jpg" alt=""></p>
<p>市场人员第一时间收到任务“已解决”的通知后，就能将任务的进展告知用户，并且拖动该任务至“已反馈用户&amp;问题解决”，至此该任务彻底结束。</p>
<p><img src="/blog/image/不同部门协作9.jpg" alt=""></p>
<p>Teambition或许还有很多种用法，如果你有好的方法也可以告诉我们，我们会将优秀的案例放在官网上进行展示。</p>
<p>投稿方式：support@teambition.com</p>
]]></content>
    <category scheme="http://blog.teambition.com/tags/用户案例/" term="用户案例"/>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[从开始处开始]]></title>
    <link href="http://blog.teambition.com/2013/01/16/201301161636/"/>
    <id>http://blog.teambition.com/2013/01/16/201301161636/</id>
    <published>2013-01-16T08:36:37.000Z</published>
    <updated>2014-01-15T07:25:07.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从开始寻找一个好用的协作工具 到今天一到办公室立刻打开亲手打造的teambition 很多事情变得不同</p>
<a id="more"></a>
<p>来到新的办公室 每一天都变得更加出色 也不断迎来新的成员</p>
<p>交了新的朋友 有了越来越多的合作伙伴 也不断萌发新的想法</p>
<p>每一天 都有新的企业开始使用teambition进行协同工作</p>
<p><strong>这些改变 让我们希望作出改变</strong></p>
<p>不知从那一天起 我们开始频繁地进出讨论室</p>
<p>记得曾经在某个公开演讲上说 teambition团队众人皆为设计师 这句话 如果回顾过去的几个月 那么实在是过于真实的写照 我们消耗设计本和绘图笔的速度实在是过于惊人</p>
<p>不知是多少个小时之后 我们找到了答案</p>
<p><strong>回到开始</strong></p>
<p>teambition好用 是因为我们本就是为了自己使用而打造他</p>
<p>所以 所谓改变 其出发点</p>
<p>不会是满世界的产品经理嚷嚷的以用户为中心</p>
<p>不会是满世界的CEO叫嚣的抛开KPI</p>
<p><strong>而是 如果让我想象 我可以如何工作</strong></p>
<p>着手一个项目时，可以轻轻松松地了解所有进展</p>
<p>在办公桌前坐下，就知道我应该开始干什么</p>
<p>拿到手的文件永远是最新版本</p>
<p>工作环境 可人 舒适 而 优雅</p>
<p>...</p>
<p><strong><em>我们正日以继夜地打造那个 从开始我们就想像拥有的teambition</em></strong></p>
<p><strong><em>请期待</em></strong></p>
]]></content>
  </entry>
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[知乎问题小样本研究--最重要的是“纽带”的同步]]></title>
    <link href="http://blog.teambition.com/2012/08/13/201208131829/"/>
    <id>http://blog.teambition.com/2012/08/13/201208131829/</id>
    <published>2012-08-13T10:29:32.000Z</published>
    <updated>2014-01-15T07:25:07.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>导读：“我的意思并不是丢弃分享精神，只是我们究竟是先加强与熟悉的人之间的联系呢？
还是加强和陌生人之间的呢？让是人们进入新的圈子走马观花还是在已有的圈子深度挖掘？
或许这没有谁对谁错，或许根本没必要做单项选择，而是应该让这两者共存、互补。 ”    -- <a href="http://www.teambition.com" target="_blank">Teambition</a></p>
<a id="more"></a>
<hr>
<p>上周已经有人谈及关于知乎未来的发展问题，知乎CEO周源也对于这个问题做了一个回应，
我个人非常赞同知乎的初衷：“知乎帮助拉近人与人之间的距离，将持续产生高质量、可沉
淀的信息，并让有价值的信息和人都关联起来。”</p>
<p>记得全球投资界大亨、自由意志主义倡导者、Paypal创始人皮特泰尔曾经说过一句话，“科技
的发展应该为人类文明的进步作出真实有效地推动。”互联网行业帮助人们解决两个问题，
kill time（消磨时间）和save time（节省时间），消磨时间我觉得有必要存在，但是现在很
多消磨时间的方式并没有给人带来艺术上、人生上的美感和思考，是纯粹的打发时间，加剧
“无聊情绪”的增长。相比在家里玩“愤怒的小鸟”，我更愿意花时间去电影院看一部让人回味的
电影，尽管都是消磨时间，但明显后者更有意义。说到节省时间，我认为是互联网最大的魅力，
尤其是在传达信息方面，从“古老”的门户网站到SNS（社交网络）通过人类关系纽带来传播知识、
信息，这种技术的发展和全民的互动参与一起把文明推到了一个新的高度。而现在，周源想通过
知乎这种社会化问答形式的网站传递有着更多有价值、对人们真正有帮助的信息。</p>
<p>这一切都是看似那么美好，那实际情况跟知乎团队的初衷相比会有差距吗？大不大呢？我先不做
任何理论的分析，我们直接摘录今天知乎的问题来分析一下吧，因为每个人在知乎“关注”的领域
不同，所以每个人展示的首页问题也会不一样，我先罗列一下我大概有哪些关注的领域：“互联网
、阅读、社交网络、设计、创业公司、知乎、iOS开发、用户体验设计、投资、自然科学、法律、
旅行等”的都是我感兴趣的内容。</p>
<p>如果把知乎上所有的问题统统记录下来进行分析尽管更加有科学性，但是对于用户来说它不可能
会有这样的体验，我们截取首页连续的20个问题，这样做更加符合用户的阅读习惯，来看有些什
么问题：（可以以最快的速度扫一遍这些问题，后面在做分析归类时还会出现一遍）</p>
<ul>
<li>蜡烛火焰下边缘的蓝色火焰区域温度最高吗?</li>
<li>电子商务和传统销售模式相比有很大的成本优势，为什么做电子商务的都在一直亏损？</li>
<li>中国有哪些培育商业人才的大学？</li>
<li>2012 伦敦奥运会闭幕式有哪些亮点及槽点？</li>
<li>汽车限牌、限购政策对中国汽车行业有何短期影响及长期弊端？</li>
<li>股票行情软件未来在移动App上的需求如何，在产品设计上应注意哪些点？</li>
<li>关于拉美文学，有哪些经典的书籍推荐？</li>
<li>人类历史上有哪些跨界跨领域的知名人士？</li>
<li>在知乎上可以勾搭妹子么？如果可以，如何勾搭最有效呢？</li>
<li>知乎能否加一个“谢邀，但很抱歉这个问题我不了解”的一键回复功能？（有时候被邀请忽回答外行的题目，想说不好意思不会吧，但会耽误其他观众的注意力。一本正经的私信回复吧，也挺傻的，还增加了沟通成本。是否在选择“忽略该问题”的同时，有个对向邀请者的婉言谢邀提醒功能？）</li>
<li>你个人觉得，知乎上答案质量最高的几人是谁？</li>
<li>游戏公司有没有类似项目细节叮嘱、前期优化监管的职位？</li>
<li>有筒子们喜欢买旅行用品吗？ A，会买上一件 B，会看看 C，不需要</li>
<li>产品细节十问之一：为何微信不做ipad版本，ipad使用场景相比智能手机有那些不同？</li>
<li>为什么火车上不给旅客提供手机或者电脑充电服务（动车和高铁除外，毕竟D和G对整个铁路来说覆盖率还是有限，乘客有限），即使有充电的也是形同虚设？商业收费模式介入是否可行？</li>
<li>有哪些关于连锁运营的好的书籍？谢谢推荐</li>
<li>假如1985年乔布斯没有离开苹果，会改变什么？</li>
<li>从法律的角度来讲，周春富[周扒皮]，刘文彩等人的后人是否可以告高玉宝等人侮辱诽谤罪？</li>
<li>米开朗基罗都设计过哪些建筑？</li>
<li>纯银的运营时代貌似很有道理啊，腾讯不也是以运营能力制胜吗，怎么看“运营时代”这个观点？</li>
</ul>
<p>针对这些问题，我们可以做些研究提问：</p>
<h3>1.有没有有八卦消息、娱乐性的问题在上面？</h3>
<p>除了第9问题比较有点嫌疑以外其他都是知识性的问题，我实际考虑过是不是我没有关注娱乐信
息的这个话题的原因，于是我点到右侧关注领域栏看了一下，好像根本就没有这个领域。这一点
来看知乎对于信息的整体导向是以知识为主，符合“可沉淀信息”的初衷。</p>
<h3>2.涉及某领域专业的问题占多少？</h3>
<p>先做个定义，专业化问题应该是比较细节具体的，而不是泛泛的。以我的理解，大概可以把这些问题归为专业化问题：</p>
<ul>
<li>蜡烛火焰下边缘的蓝色火焰区域温度最高吗？</li>
<li>中国有哪些培育商业人才的大学？</li>
<li>汽车限牌、限购政策对中国汽车行业有何短期影响及长期弊端？</li>
<li>股票行情软件未来在移动App上的需求如何，在产品设计上应注意哪些点？</li>
<li>产品细节十问之一：为何微信不做ipad版本，ipad使用场景相比智能手机有那些不同？</li>
<li>从法律的角度来讲，周春富[周扒皮]，刘文彩等人的后人是否可以告高玉宝等人侮辱诽谤罪？</li>
<li>米开朗基罗都设计过哪些建筑？</li>
<li>纯银的运营时代貌似很有道理啊，腾讯不也是以运营能力制胜吗，怎么看“运营时代”这个观点？
这些问题占比不到一半（没有取绝对数量是因为某些问题的界定因人而异），所以严格来说知乎信息专业化程度还不是特别高，那么其他问题都是属于什么类型的呢？</li>
</ul>
<p>大致还有这五类：</p>
<p>a.宏观动态问题：</p>
<ul>
<li>电子商务和传统销售模式相比有很大的成本优势，为什么做电子商务的都在一直亏损？</li>
<li>2012 伦敦奥运会闭幕式有哪些亮点及槽点？</li>
<li>人类历史上有哪些跨界跨领域的知名人士？</li>
<li>假如1985年乔布斯没有离开苹果，会改变什么？</li>
</ul>
<p>b.渠道型问题：( 这类信息很特殊，回答一般不是直接解决问题，而是给予问题的解决的渠道，比如书目推荐 )</p>
<ul>
<li>关于拉美文学，有哪些经典的书籍推荐？</li>
<li>有哪些关于连锁运营的好的书籍？谢谢推荐</li>
</ul>
<p>c.体验反馈类问题：</p>
<ul>
<li>知乎能否加一个“谢邀，但很抱歉这个问题我不了解”的一键回复功能？（有时候被邀请忽回答外行的题目，想说不好意思不会吧，但会耽误其他观众的注意力。一本正经的私信回复吧，也挺傻的，还增加了沟通成本。是否在选择“忽略该问题”的同时，有个对向邀请者的婉言谢邀提醒功能？）</li>
<li>你个人觉得，知乎上答案质量最高的几人是谁？</li>
<li>为什么火车上不给旅客提供手机或者电脑充电服务（动车和高铁除外，毕竟D和G对整个铁路来说覆盖率还是有限，乘客有限），即使有充电的也是形同虚设？商业收费模式介入是否可行？</li>
</ul>
<p>d.求职问题：
-    游戏公司有没有类似项目细节叮嘱、前期优化监管的职位？</p>
<p>e.购物引导问题：
-    有筒子们喜欢买旅行用品吗？ A，会买上一件 B，会看看 C，不需要</p>
<h3>3.话题之间的关系，问题之间的差异是什么？</h3>
<p>从上面这些不同的问题类别我们可以看出在知乎上面的网民，需求各不相同。知乎针对不同的需求
，归纳信息的方法只有通过话题，同一个话题下涵盖很多问题。因为每个用户都有添加话题的权利，
所以当进入到网站的时候会看到大量出自不同用户各种不同领域话题，话题之间会感觉缺少逻辑，
导致混乱，这种混乱会使得用户学习知识时分心，比如：原本在关注用户体验的话题，结果跑去
看“肌腱断裂是什么意思”这种话题了。</p>
<p>其实，即使是一个话题下的从属问题之间，也有很大的差异。我试着点击了互联网-科技-创业领域中“用户体验设计”这一话题，看今天的“等待回答的问题”：“</p>
<ul>
<li>亚马逊的设计部门是怎样的？影响力如何？</li>
<li>有哪些有关用Photoshop做网页设计的网站教程或书籍推荐？</li>
<li>腾讯、淘宝的产品，从无到有一条线上，是如何分工的呢？（期待内部员工答复）</li>
<li>如何才能成为优秀的互联网设计师？</li>
<li>像fipboard.com和path.com首页那种背景就是视频的功能，是怎么做的？”</li>
</ul>
<p>这5个问题可以说提问动机都不一样：</p>
<ul>
<li>问第一个问题的人可能是在找好的设计部门所应该有的特质以及好奇亚马逊里面设计部门是不是一个举足轻重的地方，我猜TA应该是一个做设计有一段时间的朋友；</li>
<li>问第二个问题的人可能是想去了解初级知识；</li>
<li>第三个人和第一个人需求有一点像；</li>
<li>第四个问题只是想从宏观角度了解行业背景而已；</li>
<li>问第五个问题的人是关注的是一个具体的项目问题。</li>
</ul>
<p>所以，可以看出，即使在同一个话题下：</p>
<ul>
<li>问问题的人水平也会不一样，有高低；</li>
<li>用户最多问到一个项目大概流程怎么走，没有非常细节性的问题；</li>
<li>每个人的需求差别大。</li>
</ul>
<p>这3个特质会带来什么问题？</p>
<p>与上述三个特质相对应地来分析：</p>
<ul>
<li>因为水平不同，导致沟通成本会很高，相对来说知乎用户之间的关系实际上还是较弱的关系。在中国的差序格局的文化当中，大多数人还是更习惯跟自己的熟悉的人去分享，换句话就是同样“高水平教低水平的人”这件事更可能会发生在强关系的环境中；</li>
<li>因为每次问一个领域的问题只能问那些比较大的，没有办法深入探讨，也找不到固定的人深入探讨，有时候换了个人探讨又可能会往另外的方向去讨论，所以这会使得用户粘度很有限，很容易离开。这种情况使得周源最初期望的“加大人和人之间的联系”会大大折扣，大家如果没有一个统一的目标，没有产生一定的协作关系，那么就只会保持着比较弱的联系。当然，我可以乐观一点认为：或许在某一个时间段，集体意识、集体目标的趋同性会发生作用，大家可能会形成某种比较一致的目的。不过问题是这里的“某一个时间段”会不会长到用户不能够接受？</li>
<li>各自需求差别大会阻碍上述的趋同性的发生，而且中国人骨子里毕竟还是有点沿袭“各扫门前雪”的文化，这种文化与全开放的互联网世界是有点矛盾的，人们不会很乐意去向陌生人分享，即使偶尔分享也是为了一种存在感或者基于“别人可能会通过回答我的问题来回报我”的乐观假设而做的“预先付出”。
总之，有一天知乎可能会把高质量信息从现实生活中搬到网络中，但是只要不把这种强关系的纽带同步上来，那信息的质量仍旧不会爆炸式地提升。</li>
</ul>
<p>我们是否可以构建一个强关系的网络，把现实生活中有共同目的、线下就熟悉的人群引进互联网，
在相对半封闭的平台中互相提问学习？在一篇2010年的经济学论文《强关系对于创新知识的学习
与传播的重要作用》中提到一点，本来就互相熟悉的团队成员之间，比如实验室研发人员之间他
们在同一个领域知识架构上都有一定的commence（常识）和默认结论作为基础，通俗点讲就是
外行听不懂的暗语他们之间会很有默契地知道其所以然，在这个基础上交流将会变得很舒服，不
大会形成信息流传递上的障碍，而且也会促进专业知识的快速传递与扩增。所以，可能这会是一
个启发，把团队这种现实生活中已经有的纽带搬到网络中来，会不会更容易促使高质量、具体的
问题在这里传播？会不会更容易促使人们深入探讨？会不会让人们更乐意主动分享工作秘技、技术圣经？</p>
<p>或许周源会说不？他会说，“团队人太少，就你们几个，我们是要把扎克伯格的分享精神发扬光大
到更多的人身上，我们要加强人与人之间的联系。”</p>
<p>其实，我的意思并不是丢弃分享精神，只是我们究竟是先加强与熟悉的人之间的联系呢？还是加强
和陌生人之间的呢？让是人们进入新的圈子走马观花还是在已有的圈子深度挖掘？或许这没有谁对
谁错，或许根本没必要做单项选择，而是应该让这两者共存、互补。</p>
]]></content>
  </entry>
</feed>
